<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="lexicalEntry.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="lexicalEntry.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><entry><form>Jugement de Louis XVI</form>. -<sense>Affiche imprimée; Paris, 3 décembre 1792, gr. in-fol. <lb/>Très <lb/>bel <lb/>état. <lb/>100 <lb/>» <lb/>« Décret de la Convention Nationale du 3 décembre 1792. Jugement de Louis XVI. <lb/>La Convention Nationale déclare que Louis seize sera jugé par elle. <lb/>Décret du 27 octobre 1792. Aucun des membres de la Convention, ne pourra remplir aucune fonc¬ <lb/>tion publique, que six ans après l'établissement de la nouvelle Constitution. <lb/>Décret du 15 décembre 1792. Quiconque proposera ou tentera de rompre l'unité de la Républi¬ <lb/>que sera puni de mort, etc.</sense> </entry><entry><num>2</num> <form>Impératrice Joséphine</form>. -<sense>L. a. s. de Mlle Le Normand à l'Impératrice José¬ <lb/>phine ; 7 frimaire au IV. 1 p. gr. in-fol. On a joint un beau portrait : L'auteur à la <lb/>prison <lb/>de <lb/>Bruxelles. <lb/>350 <lb/>» <lb/>Très belle lettre où elle lui prédit que le Génie céleste de Napoléon, enfantera de nouveaux <lb/>projets plus sublimes encore que les premiers et la postérité en parcourant les annales de son <lb/>glorieux règne dira, l'Europe ne le connaissait pas encore. <lb/>« Une Sybille française, supplie humblement votre Majesté Impériale, de vouloir bien lui accor¬ <lb/>der une insigne laveur : trois fois son horoscope a entrouvert à ses regards les portes des prisons, <lb/>et deux fois elle en a franchi le seuil redoutable uniquement pour l'art qu'elle professe, qui lui a <lb/>sauvé la vie sous l'affreuse terreur. Votre bonté seule peut la garantir de la réalité du funeste <lb/>oracle dont elle est menacée. <lb/>Consultant de nouveau le livre du destin, il lui apprend, qu'elle doit obtenir un petit Emploi des <lb/>mains de votre auguste personne ce qui la confirme dans l'idée que cette heureuse perspective <lb/>pourra se réaliser, c'est, qu'en voyant les jours d'allégresses qui se préparent pour le Sacre de votre <lb/>auguste époux elle dit... voilà encore une de mes nombreuses prédictions accomplie »</sense></entry><entry><num>3</num> <form>Baptême du Roi de Rome</form>. -<sense>L. sig. du Comte de Ségur, au maréchal Keller-<lb/>mann ; 8 juin 1811, 1 p. in-4. 100 » <lb/>Comme grand maître des Cérémonies il informe le Maréchal, duc de Vulmy, que S. M. l'Empe¬ <lb/>reur l'a nommé pour porter le Manteau du Roi de Rome à la Cérémonie du Baptême. <lb/>« Votre Excellence est invitée à se trouver à cinq heures précises au Palais des Tuileries dans <lb/>le Grand appartement pour prendre ensuite place dans les voitures lorsque LL. Majestés parti¬ <lb/>ront avec leur Cortège. </sense></entry><entry><num>4</num> <form>Napoléon. 1815. Retour de l'Ile d'Elbe</form>. -<sense>L. imp. avec signature autographe <lb/>du sieur de Dampmarlin, sous-préfet de Carpentras, à M. le Maire... ; Carpentras, <lb/>9 mars 1815, 3/4 de p. in-fol. Rare. 60 » <lb/>« Par une dépêche du 6 de ce mois, M. le Maréchal Massena fait part à M le Préfet de ce dépar¬ <lb/>ment que Buonaparte est débarqué sur les côtes de Provence avec un millier d'hommes, il a <lb/>dirigé de suite des troupes et la Garde nationale de Marseille pour le poursuivre, si par hasard il <lb/>s'approchait de votre Commune ce qui est peu à présumer ; je vous prie de m'en donner avis et je <lb/>me porterais avec tous les bons serviteurs du Roi et les Gardes nationales de l'arrondissement pour <lb/>lui fermer le passage. <lb/>Je vous invite de ne pas quitter votre Commune, chaque fonctionnaire doit être dans ce moment <lb/>à son poste et veiller à la tranquillité et a la sûreté publique. </sense></entry><entry><num>5</num> <form>Napoléon ler</form>. -<sense>1° Napoléon, épreuve do Duplessis-Bortanl, in-8. -2° Napoléon, <lb/>aquarelle signée de Bollangé, 1854, in-4. -3°Napoléon et Joséphine, 3 croquis de <lb/>David d'Angers. Très bel ensemble. 200</sense> </entry><entry><num>6</num> <form>Seconde Restauration</form>. -<sense>L a. s. du comte de Cely au duc de Feltre ; 23 mai <lb/>1815, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>50 <lb/>» <lb/>« Je suis très aise que l'esprit des habitants soit toujours aussi bon et que par leur fermeté la colonne <lb/>de marbre de 45 pieds de haut élevée à la place où le roi y a débarqué soit conservée : cela fera plai¬ <lb/>sir à sa Majesté. <lb/>. J'attends impatiemment que les opérations commencent, et que l'influence de ceux qui ne sont <lb/>pus constitutionnels, nous conduise au résultat certain de voir le Roi sur son trône avec l'étendue <lb/>du pouvoir dont ses ancêtres ont jouit, et qui rendait la France heureuse et puissante. <lb/>Je désire qu'en sommant les commandants rebels dans les places, on leur permette simplement <lb/>d'en sortir à 3 jours de la date de la sommation, avec la promesse certaine à l'expiration de ce terme <lb/>de les faire pendre, si la ville est forcée de se rendre, soit par la force, ou par la ré 'olte des habi¬ <lb/>tants ou de la garnison. Il ne faut pas marchander avec les traîtres. Quand le coeur est corompu, <lb/>la crainte fait plus d'effet que la clémence.</sense> </entry><entry><num>7</num> <form>Albuquerque (Gabriel V, duc d'), vice-roi de Navarre, gouverneur du Milanais, <lb/>mort en 1571</form>. -<sense>L. sig. avec la souscr. aut., au due d'Ariano ; Milan, 20 avril (1570), <lb/>1 p. in fol. Cachet à ses armes. 50 » <lb/>Relative à la Reine</sense></entry><entry><num>8</num> <form>Arago (Dominique François), l'un des plus grands savants du 19e siècle. La physi¬ <lb/>que et l'astromie lui doivent de précieuses découvertes, membre de l'Académie des <lb/>Sciences (1786-1853)</form>. -<sense>L. a. s. an Ministre de l'Instruction publique; 1 p. 1/2 in-4. <lb/>30 » <lb/>Très belle lettre. Aussitôt que votre lettre m'est parvenue je me suis empressé d'écrire le <lb/>résumé de la conversation de lundi dernier. <lb/>Quoique je sois certain d'avoir été exact pour le fond, je dois désirer de prendre l'avis des trois <lb/>illustres académiciens. Rien ne prouve d'ailleurs que la forme de mon résumé leur conviendra.</sense> </entry><entry><num>9</num> <form>Aragon (Don Charles d'), duc de Terranova, prince de Castelnuovo, gouverneur de <lb/>Milan, général du Roi Philippe II en Italie</form>. -<sense>L. sig. ; Milan, 22 juin 1584, 2 p. in-fol., <lb/>gr. sceau avec armes. 40 » <lb/>Relative à Alfonso Silva Bosio, Piétro Doria, Lopez de Ordugna</sense></entry><entry><num>10</num> <form>Arese (comte François), homme politique italien, qui fut envoyé à Paris en juillet 1861, <lb/>pour remettre à l'Empereur l'acte législatif qui conférait le titre de Roi d'Italie au <lb/>Roi Victor-Emmanuel. Né en Lombardie en 1806, m. à Rome en 1881</form>. -<sense>L. a. s.; <lb/>Turin, 1er avril 1860, 1 p. 1/4 in-8. Papier à son chiffre. 20 </sense></entry><entry><num>11</num> <form>Aste (Ipolito d'), célèbre poète tragique, auteur de Lucrèce (1806-1869)</form>. -<sense>L. a. s. à un <lb/>ami; Genova, 15 juin 1865, 1 p. in-8. 8 » <lb/>11 parle de la Norma</sense></entry><entry><num>12</num> <form>Barre (Jean de), général</form>. -<sense>P. sig. comme commandant le département du Gard ; <lb/>Nîmes. 16 août 1815, 1 p. in-4, cachet curieux. 20 » <lb/>Certificat pour Charles de Bois-Robert, capitaine de l'armée royale du Gard</sense></entry><entry><num>13</num> <form>Bartet (Jeanne-Julia Regnault, dite), charmante actrice de la Comédie Française</form>. -<lb/><sense>L. a. s. ; 2 p. in-18 obi. Papier à son chiffre. 12 » <lb/>Charmante lettre</sense></entry><entry><num>14</num> <form>Bernhardt (Sarah), artiste dramatique (1844-1923</form>). -<sense>L. a. s. sur une carte de visite; <lb/>22 mars 1890, 1 p. in-32 obl. 12 </sense></entry><entry><num>15</num> <form>Berry (Charles-Ferdinand, duc de), frère du duc d'Augoulême, fils de Charles X et <lb/>de Marie-Thérèse de Savoie. Né en 1778, m. en 1820</form>. -<sense>L. a. s. au comte de Ménars, <lb/>à Cheltenham ; Londres, 21 avril 1806, 1 p. in-4. 40 » <lb/>Charmante lettre ou il le lélicite sur son mariage. « Dites à Mme de Ménars combien je serai <lb/>heureux de faire connaissance avec elle, et de lui faire compliment du bon choix qu'elle a fait.</sense> </entry><entry><num>16</num> <form>Berry (Marie-Caroline de Bourbon-Naples, duchesse de), épouse de Charles Ferdi¬ <lb/>nand, duc de Berry, second fils de Charles X; femme énergique qui essaya en 1832, <lb/>de soulever la Vendée contre le gouvernement de Louis-Philippe. Elle eut pour fils <lb/>le comte de Chambord (1798-1870</form>). -<sense>L. a. sig. M. G., au comte de Ménars; Brun-<lb/>sée, 20 octobre 1840, 1 p. 1/4 in-8. 40 » <lb/>Charmante lettre où elle lui parle de sa santé, du voyage qu'il a pu faire à Nantes; et elle le <lb/>charge d'amitiés pour Ferdinand et sa fille</sense></entry><entry><num>17</num> <form>Berryer (Antoine-Pierre), célèbre orateur légitimiste, qui prit avec son père et <lb/>M. Dupin la défense du maréchal Ney</form>. -<sense>L. a. sig. au duc de Clermont-Tonnerre; <lb/>Paris, 29 août 1862, 1 p. 3/4 in-8. On a joint la copie de la réponse du duc <lb/>de <lb/>C.-T. <lb/>35 <lb/>» <lb/>Il le félicite sur son ouvrage Traduction d'Isocrate. « La vue de cet ouvrage me rappelle un <lb/>temps dont la mémoire m'est chère, où vous voulutes bien me communiquer quelques fragments <lb/>de l'immense travail que vous entrepreniez sur les oeuvres du plus vertueux et du plus élégant <lb/>d'entre les grands maîtres d'éloquence. J'admirais alors ce noble emploi que vous faisiez de vos <lb/>loisirs, vous étant résigné à la retraite après avoir, avec autant d'honneur que de zèle, servi la <lb/>France el dans ses armées et dans les Conseils du Roi. <lb/>Je trouverai un grand charme à lire sous votre plume, l'expression des purs et généreux senti¬ <lb/>ments qui furent toujours vôtres et honoreront l'illustre athénien que les malheurs de sa pairie ont <lb/>accablé d'une mortelle douleur »</sense></entry><entry><num>18</num> <form>Bertrand. (Henri-Gratien, comte), général, grand maréchal du palais de Napo¬ <lb/>léon Ier, qu'il accompagna à Sainte-Hélène. Né en 1773, m. en 1844</form>. -<sense>L. sig. au <lb/>général, baron d'Hastrel ; Trieste, 17 décembre 1812, 1 p. 1/2 in-fol. 80 » <lb/>Lettre signée comme gouverneur général des Provinces Illyriennes. Il fait l'éloge des capitaines <lb/>des Intendances de Laybach et d'Itrie</sense></entry><entry><num>19</num> <form>Brémontier (Nicolas-Thomas), ingénieur à qui l'on doit l'idée de fixer, à l'aide de <lb/>semis de pins, les dunes de la Gascogne, qui menaçaient d'ensevelir dans leur mar¬ <lb/>che des villages entiers (1738-1809</form>). -<sense>L. sig. aux citoyens administrateurs; Bor¬ <lb/>deaux, 18 vendémiaire an III, 2 p. 1/4 in-4. 20 » <lb/>Toute relative a un supplément de traitement pour tous les voyages qu'il a faits</sense></entry><entry><num>20</num> <form>Bornier (Henri de), célèbre écrivain de l' Acad. fr</form>. -<sense>L. a. s. à un confrère; Paris, <lb/>5 juillet 1899, 1 p. in-8. 15 » <lb/>Au sujet de sa pièce Royal Devoir. L'action se passe sous la Régence de Blanche de Castille</sense></entry><entry><num>21</num> <form>Boussenard (M.), voyageur, auteur du Tour du Monde par un gamin de Paris, <lb/>aventures périlleuses de trois Français au pays des Diamants</form>. -<sense>L. a. s. à. J. Gros: <lb/>Nanteau, 15 août 1885, 3 p. in 8. 15 » <lb/>Il ne peut accepter la proposition de Brau de Saint Pol-Lyas et préfère continuer ses ouvrages. <lb/>&amp;lt;&amp;lt; Cela va faire onze volumes depuis 26 mois. » <lb/>Il parle aussi de Chené, de Charrein et de Cazals</sense></entry><entry><num>22</num> <form>Brial (M.-J.-J. Don), savant bénédictin et écrivain, membre de l'Institut (1743-1828</form>). -<lb/><sense>L. a. s. M. Tastu ; 14 déc. 1825, 1/2p.in-16. 15 » <lb/>Il lui adresse le 5⁠ • volume de l'Histoire des Empereurs Romains par Tillemont</sense></entry><entry><num>23</num> <form>Broglie (Victor-Maurice, comte de), maréchal de France (1724), (1647-1727</form>). -<sense>P. <lb/>avec 2 lignes aut. sig., sig. aussi par le chirurgien Morand fils, les capitaines et <lb/>major du Régiment du Roi de dragons, de Flamenville, de La Courneufve, et de <lb/>Creuilly ; Dieppe, 24 mai 1719, 1 p. pl. in-4. 50 </sense></entry><entry><num>24</num> <form>Calco (Bartolomeo), célèbre secrétaire ducal, secrétaire des ducs de Milan au <lb/>XVe siècle, diplomate et littérateur</form>. -<sense>L. a. s. à un illustre seigneur ; Milan, 7 décem¬ <lb/>bre 1491, 1 p. in-fol., sceau à ses armes. Rare. 150</sense> </entry><entry><num>25</num> <form>Camerani (Barthélemy), acteur de la Comédie italienne</form>. -<sense>L. a. s. à M. Vieilliard ; <lb/>26 avril 1809, 1 p. in-12. 15 » <lb/>Il lui annonce que la lecture de sa pièce aura lieu le lendemain et il le prie d'y assister</sense></entry><entry><num>26</num> <form>Campbell (George-Douglas), duc d'Argyll, lord écossais, m. en 1847</form>. -<sense>L. a. s.; <lb/>Londres, 11 octobre 1836, 1/2 p. in-12. 15 » <lb/>Lettre à son libraire</sense></entry><entry><num>27</num> <form>Carron (l'abbé G.-T.-J.), célèbre philanthrope, auteur d'excellents ouvrages. Il fut le <lb/>bienfaiteur des émigrés en Angleterre (1760-1821</form>). -<sense>L. a. s. à Mgr Jauffret, evêque de <lb/>Metz; Paris, 31 janv. 1818, 1 p. in-4. 20 » <lb/>Aimable lettre où il le remercie de la continuée dont il a daigné l'honorer en lui confiant des mémoi¬ <lb/>res et renseignements pour la publication d'un ouvrage</sense></entry><entry><num>28</num> <form>Charles Emmanuel Ier, duc de Savoie, «dit le Grand</form>. -<sense>P. sig., sur vélin ; Turin, <lb/>14 fév. 1542, 1 p. double in-lol., petites réparations. 50 » <lb/>Titre de baron pour Jean de Cornoz, écuyer de feu le duc Emmanuel Philibert et son ambassa¬ <lb/>deur auprès du Saint-Siège, commissaire général des guerres. -A la baronnie de Cornoz il y <lb/>annexe les villages de Corsier et de Chellage</sense></entry><entry><num>29</num> <form>Châtillon (Alexis-Henri, de Chastillon, marquis de), général. Il fut capitaine des <lb/>gardes du corps de Philippe de France, lieutenant-général des armées du Roi, ins¬ <lb/>pecteur général de la cavalerie. Il épousa en 1685 Marie Rosalie de Brouilli, dame <lb/>d'atours de la duchesse d'Orléans</form>. -<sense>P. sig., et aut. sig. par le chevalier de Frémain-<lb/>ville, lieutenant dans la brigade de Parabère au Régiment-Royal de carabiniers, <lb/>commandant la compagnie de Parron, sig. aussi par le chirurgien Morand fils; <lb/>Arras, 1722, 1 p. in-4. 35 » <lb/>Relative au carabinier Yvon Rochefontaine</sense></entry><entry><num>30</num> <form>Chaumelis (Nicolas), conseiller du roi, receveur des finances en la généralité de <lb/>Bourgogne</form>. -<sense>P. sig. sur vélin; Dijon, 26 mai 1626, 1 p. in-4 obl. 15 » <lb/>Quittance de 26 I. 15 s. t</sense></entry><entry><num>31</num> <form>Claretie (Jules), romancier et auteur dramatique, de l'Acad. fr. (1840-1913</form>). -<sense>L. a. <lb/>s. à « son cher Maître » ; Baden-Baden, 16 août, 1 p. in 8. 20 » <lb/>» Je reviens de Hongrie, je trouve à Bade un paquet de lettres et je reconnais votre encre bleue. <lb/>J'ouvre, je lis... Je suis confus et dépité, confus de n'avoir pu vous répondre, dépité d'avoir man¬ <lb/>qué cette occasion offerte d'une si charmante façon. </sense></entry><entry><num>32</num> <form>Clavière (Etienne), écrivain et homme politique, ministre des finances sous Louis XVI <lb/>(1735-1793</form>). -<sense>L. sig. au citoyen Delahante; Paris, 29 déc. 1792, 1 p. 1/4 in-4. 15 » <lb/>Au sujet d'un travail dont il a été chargé pour la suppression d'un vérificateur du Commerce <lb/>d'eau-de-vie de la Flandre et du Haynault</sense></entry><entry><num>33</num> <form>Comte (Auguste), mathématicien et philosophe, fondateur du positivisme (1798-1857</form>). <lb/>-<sense>L. a. s. à Madame... ; 25 mai 1846, 1 p. pl. in-16. 50 « <lb/>Il la remercie de ses articles. « Ceux qui concernent la vie germanique m'ont paru pleins de <lb/>grâce et d'agrément; mais celui de Children's boots m'a offert l'attrait plus profond d'une rectitude <lb/>d'esprit et d'une sagesse pratique extrêmement remarquables en un sujet tant encombré de triviales <lb/>aberrations et néanmoins si important à tous égards. Vos charmants regrets sur les livres de féeries <lb/>sont plus conformes que vous ne pouvez le croire à l'appréciation approfondie qui résulte, à cet égard, <lb/>de la vraie philosophie. </sense></entry><entry><num>34</num> <form>Consalvi (Mgr Hercule), cardinal, secrétaire d'Elat de S. S. Pie VIl</form>. -<sense>L. sig. à <lb/>Console Pontificio, à Naples; Rome, 30 mars 1819, 1 p. in-fol. 50 » <lb/>An sujet d'une convention entre le bey de Tripoli et l'Angleterre. Il parle de lord Guitland et de <lb/>lord Maitland</sense></entry><entry><num>35</num> <form>Coppée (François), célèbre poète et auteur dramatique. Poète des humbles, il a trouvé <lb/>dans l'élégie intime ses inspirations les plus personnelles (1842-1908</form>). -<sense>L. a. s. (à <lb/>Henry Houssaye) ; La Fraizière, par Mandres, 2 p. in-16 obl. 50 » <lb/>« J'ai causé avec Halévy de votre candidature. Nous trouvons, lui et moi, que vous devez être <lb/>élu, et je pense que c'est le sentiment général, à l'Académie. Il est vrai que c'est un terrain tellement <lb/>pourri... Dans tous les cas, vous pouvez compter sur moi, cela va sans dire. Je n'oublie pas que <lb/>vous avez été partait dans l'affaire Bourget. Je le redirai sur tous les tons à MM. d'Haussonville <lb/>et Cie&amp;gt;». Mais tout te monde est dispersé, pour le moment. J'ai été aussi ému que quiconque par le <lb/>départ de Leconte de Lisle. C'est un très grand Monsieur qui a disparu. Vous l'aimiez beaucoup, <lb/>et si, comme j'espère, vous faites son éloge, vous parlerez de lui avec une émotion qui doublera <lb/>votre talent. </sense></entry><entry><num>36</num> <form>Costes (Dieudonné), le célèbre aviateur</form>. --<sense>Let. signée; 1/2 p. in•4. 35 » <lb/>Très belle lettre. Il lui annonce qu'il part le lendemain pour un voyage en Europe qui va durer <lb/>un mois</sense></entry><entry><num>37</num> <form>Courtanvaux (Le Tellier, marquis de), commandant les Cent Suisses de la Garde du <lb/>Roi Louis XIV</form>. -<sense>P. a. s. ; 2 p. in-fol. 50 » <lb/>Toute relative aux Cent-Suisses</sense></entry><entry><num>38</num> <form>Courtanvaux (Fr. César, Le Tellier, marquis de), capitaine-colonel des Cent-Suisses <lb/>de la Garde du Roi, membre de l'Académie des Sciences, né à Paris en 1718, m. en <lb/>1781</form>. -<sense>P. sig. sur vélin, 1 p. in 8 obl., petite tache. 20 » <lb/>Gomme gouverneur, comte de Tonnerre, il reconnaît avoir reçu 480 livres comme gages</sense></entry><entry><num>39</num> <form>Courten (Pierre-Hildebrand), capitaine d'une compagnie au Régiment suisse de <lb/>Courlen au service de S. Majesté très chrétienne</form>. -<sense>P. a. s., sig. aussi pat le lieutenant-<lb/>colonel du dit régiment, le chevalier de Courten, et le chirurgien Bouquot ; Metz, 1732, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>40 <lb/>» <lb/>Relative à Jean Bruge, factionnaire, né à Noué, dans la plaine de Sablé en Saugy, qui a été blessé <lb/>au siège de Namur, au combat d'Eckeren, au siège de Barcelonne et au blocus et siège de Gironne</sense></entry><entry><num>40</num> <form>Dagnan Bouveret (P.-A.-J.), célèbre peintre qui a traduit avec une réelle poésie <lb/>certaines scènes du Nouveau Testament</form>. -<sense>L. a. s. à H. Amie; 1 p. in-16 obl 10 « <lb/>Il le prévient qu'il fera prendre le petit paysage qu'il consent à prêter à l'Association des Artis¬ <lb/>tes Parisiens</sense></entry><entry><num>41 </num><form>Daudet (Alphonse), célèbre romancier et auteur dramatique, auteur de l'Artésienne <lb/>(1840-1897</form>). -<sense>L. a. s. ; 1 p. in-16. 10</sense> </entry><entry><num>42</num> <form>Dejoux (Claude), célèbre statuaire, membre de l'Institut, auteur de Saint-Sebastien <lb/>mourant, le Général Desaix (1732-1816</form>). -<sense>L. a. sig. à M. Bouvenot, à Arbois (Jura); <lb/>Paris, 7 fructidor an XIII ; 1 p. 3/4 in-4. Rare. 250 » <lb/>Importante lettre sur son chef-d'oeuvre la statue colossale du général Desaix. Il parle ensuite de <lb/>l'Empereur qui vient de lui accorder un brevet</sense></entry><entry><num>43</num> <form>Delibes (Léo), compositeur doué d'une imagination fertile et délicate, auteur de <lb/>Lakmé, Jean de Nivelle (1836-1891</form>). -<sense>L. a. s ;3 p. in-18. 15 » <lb/>Il est chargé par le Préfet de Sceaux de lui rappeler la promesse qu'il a faite, de faire partie du <lb/>Jury pour leur concours annuel des Cours de chant</sense></entry><entry><num>44</num> <form>Déroulède (Paul), poète et homme politique, auteur des Chants du Soldat, de Mes-<lb/>sire Du Guesclin (1846-1914</form>). -<sense>L. a. s. ; L'Angély, février 1897, 1 p. in-8. 12 » <lb/>&amp;lt;&amp;lt; Tout dépend de l'oeuvre et de l'ouvrier. <lb/>Je jugerai l'un et l'autre après la première représentation du drame.</sense> </entry><entry><num>45</num> <form>Dierx (Léon), poète et écrivain délicat et pur, tendre et gracieux (1838-1912</form>). -<lb/><sense>L. a. s. ; 20 avril 1901, 1 p. in-12. 10</sense> </entry><entry><num>46</num> <form>Dolomieu (D.-S.-G.-T. de Gratet de), chevalier de Malte, minéralogiste, qui fit partie <lb/>de l'expédition d'Egypte el écrivit de remarquables travaux sur les Alpes (1750-1801</form>). <lb/>-<sense>L. a. s. à l'abbé Fortis, chez l'ambassadeur de Venise à Rome; Florence, 30 sep¬ <lb/>tembre 1788, 2 p. in-4, cachet à ses armes. 100 » <lb/>Belle lettre où il parle des affaires de Naples. « Plusieurs motifs rendent la négociation impra¬ <lb/>ticable auprès du grand Duc. Je connais l'extrême répugnance qu'il a pour se mêler des affaires de <lb/>Naples. C'est ce qui m'a empêché d'intercéder ses bontés pour moi même, afin d'y terminer l'affaire <lb/>désagréable qui m'y a été suscité. Combien il me tarde à moi-même de me retirer dans ma patrie, <lb/>de m'y former un hermitage et d'y vivre loin des vilaines scènes du monde. </sense></entry><entry><num>47</num> <form>Dorchain (Auguste), poète et auteur dramatique, auteur de Conte d'avril, Vers la <lb/>lumière (1857-1930</form>). -<sense>L. a. s. à un ami ; 14 janv. 1901, 4 p. pl. in-8. 15 » <lb/>Intéressante lettre sur des Causeries</sense></entry><entry><num>48</num> <form>Doré (Gustave), célèbre dessinateur, qui orna avec une grande richesse d'invention <lb/>de nombreux ouvrages : les Fables de La Fontaine, les Contes drolatiques de Balzac, <lb/>la Divine Comédie, de Rabelais, la Bible, Don Quichotte (1833-1883</form>). -<sense>L. a. s. ; 6 octo¬ <lb/>bre 1870, 2 p. 1/4 in-8. 150 » <lb/>Superbe lettre. <lb/>&amp;lt;&amp;lt; J'ai toujours pensé, qu'il ne serait pas sans intérêt dans l'avenir, de conserver, autrement que <lb/>ne pourront le faire les récits littéraires, mais sous la forme plastique et nette des notes sur ces <lb/>grands et merveilleux travaux qui demain ou après disparaîtront pour ne laisser que le souvenir <lb/>imparfait et nuageux de choses qui nous ont émerveillés; et j'ose croire, que dans les circons¬ <lb/>tances présentes je serais apte à rendre à mon pays un service d'un genre spécial en fixant par le <lb/>crayon quelques traces de ces grands spectacles. </sense></entry><entry><num>49</num> <form>Dubois (Théodore), compositeur dramatique et religieux, auteur de Proserpine, <lb/>Paradis perdu (1837-1924</form>).-<sense>L. a sig. à un collègue; 1 p. in-8. 15 » <lb/>Relative à la messe en musique pour les obsèques de M. Constant Say</sense></entry><entry><num>50</num> <form>Du Bourg (L. M. du Maine, comte), maréchal de Franco (1724), (1655-1739</form>). -<sense>P. <lb/>sig. avec 2 m ts aut., aut. sig. du capitaine de Saint-Sauveur, et sig. aussi par le colo¬ <lb/>nel de Rochecolombe, les sieurs de Fresville et d'Arnou, et le chirurgien Terryer ; <lb/>citadelle de Strasbourg, 1716, 1 p. in 4 35 » <lb/>Congé pour le soldat La Fleur du régiment d'infanterie de Toulouse</sense></entry><entry><num>51</num> <form>Ducrest (Georgette), auteur de Mémoires sur l'impératrice Joséphine, nièce de <lb/>Mme de Genlis</form>. -<sense>L. a. sig. à l'amirale ... ; 23 mai 1856, 2 p. 3/4 gr. in-fol. 25 » <lb/>Elle parle de ses malheurs, de ceux de sa famille ainsi que de sa publication de Mémoires sur <lb/>l'Impératrice Joséphine. Elle sollicite la protection de l'amirale auprès de l'Impératrice Eugénie <lb/>afin d'obtenir pour sa fille le brevet de chanteuse de la Chambre de l'Impératrice</sense></entry><entry><num>52</num> <form>Dumaine (L.-F. Persan, dit), célébré artiste, qui fut un acteur plein de verve et <lb/>d'entrain (1831-1893</form>). -<sense>L. a. s. à M. Foucher ; 6 nov. 1869, 2 p. in-8. Papier <lb/>à <lb/>son <lb/>chiffre. <lb/>20 <lb/>» <lb/>Relative à des changements à faire à Notre-Dame de Paris. Il lui demande de le voir à ce sujet <lb/>après le Dompteur. II le prie d'arrêter toute espèce de réclame relative à N.-D. de Paris</sense></entry><entry><num>53</num> <form>Dumas (Alexandre) père, le célèbre romancier, qui fut le romancier et l'auteur dra¬ <lb/>matique le plus populaire de son temps, doué d'une imagination vive, d'une fécon¬ <lb/>dité inépuisable (1803-1870</form>). -<sense>L. a. s. au président de Belleyme ; 3/4 de p. in-8, <lb/>envel. <lb/>aut. <lb/>15 <lb/>» <lb/>Il lui donne rendez-vous « pour affaire très importante pour moi.</sense> </entry><entry><num>54</num> <form>Dupin (Charles, baron), économiste, ingénieur, mathématicien, auteur de Forces <lb/>productives des nations de 1800 à 1851, membre de l'Académie des S iences (1818), <lb/>(1784-1873</form>) -<sense>2 1. a. sig. et 1 1. sig. à M. le duc de Clermont-Tonnerre; Paris, 1862-<lb/>64, <lb/>9 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>50 <lb/>» <lb/>Il le félicite sur son oeuvre Traduction d'Isocrate « A combien de réllexions, aujourd'hui sur¬ <lb/>tout, ne donnerait pas lieu votre volume, par exemple le Discours sur les avantages de la paix. <lb/>Ce sujet doit nous frapper nous qui, depuis quatorze ans, arrivons simplement à notre dixième <lb/>guerre, et qui n'en menons aujourd'hui de front que deux et demie. Une au Mexique, en Cochin-<lb/>chine, avec une quasi-guerre en Chine. <lb/>Il fallait un vrai courage pour oser dire aux Athéniens qu'ils avaient eu tort de vouloir com¬ <lb/>mander à la Grèce par la force et la violence accompagnées de la rapine; et qu'ils avaient eu tort <lb/>surtout de vouloir être maîtres sur la mer. Non seulement Isocrate l'affirme, mais il le démon¬ <lb/>tre en citant des faits irrécusables. Il fait voir que tour à tour Athènes et Lacédémone, lorsqu'à <lb/>tout prix elles ont voulu s'emparer du pouvoir suprême, ont perdu jusqu'à l'indépendance et se sont <lb/>fait abhorrer. Je suis frappé du généreux passage que vous traduisez avec tant d'énergie : Com¬ <lb/>ment aurait-on pu supporter l'insolence de nos pères, qui s'était attiré la haine des Grecs en ras¬ <lb/>semblant de toutes parts les hommes les plus lâches et les plus souillés de crimes, pour en former <lb/>les équipages de leurs vaisseaux. <lb/>Et quel éloquent contraste fourni par cet autre insolence athénienne étalant sur un même théâtre, <lb/>à la face de tous les Grecs, les monceaux d'or ravis à ceux-ci et les orphelins des guerriers d'Athè¬ <lb/>nes morts pour procurer à la République des dépouilles achetées au prix de tant de sang athénien : <lb/>contraste qui redoublait la réprobation produite chez tous les peuples subjugués et spoliés. <lb/>Un autre spectacle, non moins odieux, non moins instructif et d'une ironie poignante, c'est celui <lb/>des Lacédémoniens, des Thébains et des Athéniens dont les folies respectives sont le remède aux <lb/>folies de leurs rivaux. &amp;lt;&amp;lt; Aujourd'hui, les Thébains nous sauvent et nous sauvons les Thébains ; <lb/>ils nous donnent des auxiliaires et nous leur en donnons. De telle sorte que, si nous étions sages, <lb/>nous nous accorderions mutuellement des subsides pour convoquer des assemblées, parce <lb/>que ceux qui se réunissent le plus souvent font prospérer les affaires de leurs rivaux ... Même <lb/>de nos jours, en 1848, 49, en 50, et dans quelques autres époques, l'extrême abus du système repré¬ <lb/>sentatif a montré des succès non moins dérisoires .... Voila, selon moi, l'un des plus parfaits modè¬ <lb/>les d'une très haute, très profonde et très fine éloquence</sense></entry></body>
	</text>
</tei>
