<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="sense.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="sense.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><sense><subSense>ont été publiées dans le Correspondant mais, par une réserve que <lb/>l'on comprendra, les passages les plus curieux n'ont pas été publiés. <lb/>Nous sommes forcés de nous borner à quelques citations caractéris¬ <lb/>tiques. -Langres, 30 novembre 1836 ; anxiétés aux approches de <lb/>l'ordination. -Langres, 24 décembre 1835 : Craintes de ne pas <lb/>conserver toujours la piété nécessaire quand il sera livré aux <lb/>fonctions matérielles du ministère. « Oh l si je pouvais vous rendre <lb/>les impressions de foi et les religieuses terreurs qui m'agitaient le <lb/>19 décembre ! Si je pouvais les conserver longtemps ! Car tout le <lb/>monde les éprouve, mais ils disent que cela s'oublie vite; quel <lb/>malheur ! Le beau jour que celui où l'on devient sous-diacre! » -<lb/>Langres, 29 décembre 1844. Considérations sur son avenir et sur le <lb/>rôle de la religion. « Il est, et il sera longtemps encore difficile <lb/>de persuader aux laiques incroyants, et ce sont ceux-là qui nous <lb/>gouvernent en France, que le clergé n'a de dévouement que pour <lb/>la cause de Dieu; hommes d'argent et de joies folles, ils ne croiront <lb/>jamais que nous puissions parler et agir pour autre chose que pour <lb/>nos intérêts et dans le sens des passions. Faut-il donc désespérer <lb/>et se croiser les bras? Non sans doute, mais nous sommes devant <lb/>l'esprit public comme les Spartiates aux Thermopyles : nous <lb/>pouvons glorieusement mourir. » -26 septembre 1845, Expli¬ <lb/>cations sur les raisons de son départ du séminaire de Langres et <lb/>son installation à Paris à la maison des Carmes. On le trouvait <lb/>trop libéral. Dans la lettre suivante (4 décembre 1846) il ajoute : <lb/>Ces messieurs n'aiment pas qu'on apprenne la logique à leurs <lb/>élèves » Il est heureux d'avoir quitté la Tartarie; il se promène <lb/>bras dessus, bras dessous avec Vacherot, Cousin et Dubois (de la <lb/>Loire-Inférieure). -31 janvier 1846. L'approbation ou l'impro¬ <lb/>bation ne peuvent le détourner de sa voie, dès l'instant que le but <lb/>est avouable devant Dieu. « Monter sur l'échafaud pour sceller <lb/>mes convictions ne m'intimiderait pas; c'est assez vous dire que <lb/>je suis au-dessus de l'opinion. » Il se réjouit d'être nommé aumônier <lb/>du collège Henri IV. Cela « va faire brailler »; il a pour adver¬ <lb/>saire naturel M. Saisset, le professeur de philosophie. -Paris, <lb/>16 août IN46. Eloge de Paris. « Il y a de la coterie ici comme <lb/>ailleurs, parce qu'il y a des hommes, mais on y trouve plus de <lb/>largeur et de générosité, parce qu'on y trouve plus d'esprit et de <lb/>ressources. Ah! quel Paris, si vous saviez! » Darboy passa les <lb/>vacances de 1846 près de son ami, au retour il le tutoie. -Paris, <lb/>10 jévrier 1847. Darboy déplore la misère publique et la démorali¬ <lb/>sation des masses. Pour remédier à celle dernière il préconise <lb/>la liberté la plus large possible. « Pour remettre les principes en <lb/>crédit et restituer aux consciences les graves convictions du droit <lb/>et du devoir, il faut un clergé intelligent et digne autant qu'il est <lb/>vertueux. Une réforme dans l'enseignement des séminaires et la <lb/>dignité assurée aux prêtres par l'inamovibilité canonique..., <lb/>mais qu'est-ce que je dis là 1 Je touche au fruit défendu. » -<lb/>Paris, 11 juin 1847. Il compare la vie de son ami, à l'ombre de ses <lb/>arbres, surveillant ses abeilles et la récolte de ses poiriers, à l'agita¬ <lb/>tion de Paris. Il comprend le charme de la campagne et ce souvenir <lb/>agrée à sa pensée, mais il préfère Paris, malgré sa boue, sesjporte¬ <lb/>faix, ses omnibus, la corruption électorale et gouvernementale, <lb/>qui le rendent prosaïque. « Le tumulte me plaît, les orages sont <lb/>mes amours, j'adore les cheminsy de fer, Paris m'enivreyavec la <lb/>magnificence de ses palais, les merveilles des arts et son énergique <lb/>activité. » -Paris, 10octobre 1847. Il exprime s« joie d'être nommé <lb/>chanoine honoraire. -Paris, 29 février 1848. Longue et curieuse <lb/>épître sur la Révolution du 24, il l'accueille avec sympathie et y voit <lb/>l'action visible de la Providence. « A peino en croit-on ses yeux, on <lb/>s'aborde en riant : Eh bien nous voilà républicains ! «.. « La <lb/>Révolution qui vient de s'accomplir n'a rien eu d'irréligieux dans <lb/>son esprit; c'était purement une réaction politique. Beaucoup de <lb/>prêtres n'ont pas quitté leur soutane; plusieurs ont traversé les bar¬ <lb/>ricades, aidés par les gens mêmes qui marchaient à la ruine du <lb/>trône. » Les prêtrès ne seront plus regardés comme les auxiliaires <lb/>des puissants, puisque le peuple sera souverain : « Si quelque <lb/>lutte se produit encore, elle sera entre ceux qui possèdent et ceux <lb/>qui n'ont rien, et je crois qu'en effet, on en viendra là. Le principe <lb/>de la propriété ne sera pas vaineu, mais le principe d'une commu¬ <lb/>nication plus fraternelle entre le riche et le pauvre sera proclamé <lb/>plus énergiquement qu'il ne l'a été jusqu'ici. » Dans 20 ou 30 ans, <lb/>les possédants qui ne feront pas proflter les pauvres de leurs ri¬ <lb/>chesses, « auront à vider, le fusil en main, des querelles incessantes <lb/>avec ceux qui travaillent et qui suent sans avoir du pain ». Darboy <lb/>ne veut pas mettre un frein à la locomotive républicaine, dont l'in¬ <lb/>succès, après tout, peut arriver, mais les doctrines triomphent <lb/>lorsque leurs défenseurs succombent, « et les doctrines saines et <lb/>nobles sont le salut des âmes et la fortune des peuples. Crie donc <lb/>aussi : Vive la République ! » -Paris, 9 juillet 1848. Longue lettre <lb/>de 6 pages pleines sur les journées de juin. Récit des combats livrés <lb/>sous ses yeux autour du Panthéon. Malgré ces sanglantes batailles <lb/>il ne désespère pas de la République, car c'est le gouvernement de <lb/>l'avenir: ^ C'est parce que telle est ma conviction que je voudrais <lb/>que l'on se fIit républicain de bonne grâce pour éviter de le devenir <lb/>par force. » « Oui, nous parlerons ensemble philosophie, mysti¬ <lb/>cité, ce que tu voudras. Je n'ai ni lassitude de la vie, ni peur de <lb/>la mort. Les orages du temps présent ne me démontent pas. Je <lb/>reviendrai dans Paris, mon cher Paris, dût-il succomber sous les <lb/>colères conjurées de la France et entraîner dans sa ruine la plupart <lb/>de ceux qui l'habitent; il faut que l'Eternité me trouve l'arme au <lb/>bras en faisant ma faction. »-Paris, 6 mars 1854. Réflexions sur <lb/>la mort de Lamennais. -Paris, 14 août 1856. Il blâme la guerre <lb/>que le Correspondant et l'Univers font au gouvernement. -Paris, <lb/>11 mai 1869. Récit de sa présentation à l'Empereur après la prédica¬ <lb/>tion du Carême. « Il m'a donné la main en souriant et en m'adres¬ <lb/>sant des paroles très flatteuses dont je garderai à jamais le souve¬ <lb/>nir. » -Paris, 3 septembre 1869. Relative à sa nomination à <lb/>l'évêché de Nancy. -Paris, 24 novembre 1869. Il accepte que son <lb/>ami cesse de le tutoyer. A partir de ce moment la correspondance <lb/>devient plus officielle et se borne à des nouvelles sur la santé et <lb/>traite de petites faveurs qu'un curé de campagne peut demander à <lb/>un compatriote placé au sommet de la hiérarchie ecclésiastique</subSense></sense><sense><subSense>L. a. s., 1 p. in-4°. Rare et recherché</subSense></sense><sense><subSense>L. a. s. à Gautherot; Bruxelles, 12 septembre 1820, 2 p.in-4°</subSense>. <lb/><note>Il le remercie des bons sentiments qu'il lui a conservés. « Rien <lb/>ne me surprend de votre part, et la reconnaissance de mes élèves est <lb/>ma plus douce récompense. » Il parle de son tableau du Serment du <lb/>Jeu de Paume et l'autorise à y prendre la figure de Mirabeau. « A <lb/>propos de cela, mon bon ami, il me vient une réflexion c'est celle de <lb/>n'être nommé en rien. J'ai une aversion pour tout ce qui tient aux <lb/>arts en France. Ceci cependant demande explication : les grands <lb/>coeurs seuls peuvent m'entendre</note></sense><sense><subSense>L. a. s. (à un comte); 7 janvier 1857, 2 p. in-80</subSense>. <lb/><note>Belle lettre relative à sa candidature à l'Académie des Beaux-<lb/>Arts. Il s'excuse de ne pouvoir faire une visite à cause de son mau <lb/>vais état de santé</note></sense><sense><subSense>1° L. a. s. à M. Montrosier; 12 septembre 1872, 8 p. in-12</subSense>. <lb/><note>Il le remercie de l'étude qu'il a faite sur ses oeuvres, disserte sur <lb/>l'aquarelle et donne la liste détaillée de celles qu'il a exécutées</note>. <subSense><lb/>2° L. a. s., 3 p. in-80</subSense>. <lb/><note>Intéressante lettre dans laquelle il donne la liste des costumes <lb/>qu'il a dessinés pour le théâtre</note></sense><sense><subSense>85 pièces environ</subSense>. <lb/><note>Anatole France, Madame Michelet, Mademoiselle Dosne, Masse¬ <lb/>net, L. Haléoy, Guizot, Fustel de Coulanges, J. Faore, G.Clé¬ <lb/>menceau, Maurice Barrès, Mignet, ('aldeck-Rousseau, Spuller, <lb/>général Saussier, etc..</note></sense><sense><subSense>24 pièces</subSense>. <lb/><note>Bodmer, Rafjet, Ch. Jacque, Thiers, Robert-Fleury, Meis¬ <lb/>sonier, Delacroix, etc..</note></sense><sense><subSense>36 pièces</subSense>. <lb/><note>Louis XVIII Chateaubriand, Rossini, Quelen, copie d'une <lb/>note du cardinal Maury concernant le baptême du roi de Rome, <lb/>lettres de prélats de la première moitié du XIXe siècle, etc..</note></sense><sense><note>Peyronnet, Dupont de l'Eure, Crémieux, l'abbé Bautain, A. <lb/>Gratry, Grégoire, Darboy, Vauquelin, Berthollet, J. Fourier, <lb/>Delambre, Le Verrier, Daubenton, Orfila, cardinal; Morlot, <lb/>J. Reinach, L. Say, E. Deschanel, etc..</note></sense><sense><subSense>162 pièces</subSense>. <lb/><note>Maréchal Pélissier Trochu, Pierre de Bellegarde de Saint-<lb/>Lary, maréchal de Castellane, Alibert, Macdonald, Louis-<lb/>Philippe, Trochu, colonel Marchand, Bugeaud, comte de Paris, <lb/>duc Decazes, Michaud, H. Wallon, marquise de La Roche¬ <lb/>jaquelein, Madame de Rute, Taschereau, etc..</note></sense><sense><subSense>80 pièces</subSense>. <lb/><note>La plupart de ces pièces sont de l'époque de la Révolution, <lb/>quelques-unes avec des en-têtes. Parmi les signatures : <lb/>Berthollet, Ch. Delacroix, Fouché, Ginguené, Prieur de la <lb/>Marne, Truguet, Chaptal, etc..,, brevet de la garde nationale <lb/>parisienne, etc..</note></sense><sense><subSense>L. a. s. à J. Giampietro; Paris, 2 p. 12 in-80</subSense></sense><sense><subSense>Manuscrit aut.; 1814, 4 p. in-4°</subSense>. <lb/><note>Fragment du journal dans lequel Ducis notait tous les menus <lb/>faits de sa vie. -On a joint une !.s. du duc Léopold de Lorraine: <lb/>Lunéville, 24 novembre 1724, 1 p. in-4°</note></sense><sense><subSense>1° 2 l. a. s. à M. Luthereau; (1845), 6 p. in-80</subSense>. <lb/><note>Intéressantes lettres relatives à ses tableaux</note>. <lb/><subSense>2° P. a. s., en-tête, 6 p. in-40</subSense>. <lb/><note>C'est l'autobiographie de Ducornet; elle renferme des détails <lb/>piquants</note></sense><sense><subSense>7 L. a. s. des initiales à sa mère, s. d., 14 p. in-12</subSense>. <lb/><note>Intéressant dossier dans lequel les marques d'affection et de <lb/>respect alternent avec de nombreuses commissions. Le Dr Réca¬ <lb/>mier lui ayant rocommandé un séjour à Aix, Dupanloup essaie <lb/>de n'y pas aller. « J'ai plus de confiance on la Sainte Vierge même <lb/>qu'en M. Récamier. </note></sense><sense><subSense>L. a. s. à Canning; Londres, 11 octobre 1807, 3 p. in-4°</subSense></sense></body>
	</text>
</tei>
