<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="sense.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="sense.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><sense><subSense>Nouveau Noël sur l'air de <lb/>l'ancien. 6 gr. p. aut. in-4. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Croz, sous-préfet, à Corbeil. Cheptainville, 24 nov. .1822. 1 p. <lb/>pl. et demie, ln-4. 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. sig., à M. le duc <lb/>d'Aumont. Paris, 22 février 1821. 3 gr. p. in-fol. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut., à Madame Saint-Huberty, sa maîtresse, et plus <lb/>tard sa femme. La Bastide, 28 juin 1784. 4 p. pl. in-4. 12 50</subSense> <lb/><note>Il a appris ses très-brillants succès dans l'opéra de Didon, et <lb/>l'engage à ménager sa santé... Montgolfier est encore à Annonay, <lb/>ils attendent le ballon que le roi doit lui envoyer... Les Français <lb/>établis en Egypte, en reconnaissance de quelques services qu'il <lb/>leur a rendu, viennent de lui envoyer toutes sortes de présents</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à son cousin. Paris, 16 février <lb/>1752. 3 p. pl. in-4. 7 50 </subSense><lb/><note>Très-affectueuse. Intéressante. Nouvelles de la mort de M. le <lb/>duc d'Orléans et de Madame Henriette.</note>.</sense><sense><subSense>L. aut. sig., è M. de Regnauld, à Dijon. <lb/>Paris, 3 mars 1752. 2 p. in-4. Cachet. 6</subSense> </sense><sense><subSense>L. <lb/>aut. sig. Paris, 2 sept. 1810. 1 p. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. Samedi matin, 1 p.in-8. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., au citoyen Arnault. 29 ni-<lb/>vôse an VIII. 1 p. pl. in-4. 6 </subSense>» <lb/><note>Il n'entreprendra pas de lui peindre sa misère, elle est au com-<lb/>ble, et si le secours qu'il attend de la bienveillance du gouverne-<lb/>nement et de la sienne larde encore quelques jours, il ne sera <lb/>plus temps de le rappeler à la vie</note></sense><sense><subSense>Pièce sig. (en anglais). 1785. 1 p. pl. in-4. Rare. Portr. in-8. 3</subSense> </sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.), comme <lb/>receveur des Epices de la Chambre des Comptes. Paris, 25 fé-<lb/>vrier 1706 (fortement tachée). 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., comme colonel commandant les <lb/>dragons de la garde impériale, au ministre de la guerre. Paris, <lb/>31 juillet 1806. 1 gr. p. pl. et tiers in-fol. 2 75</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. <lb/>sig. (sur parch.), de la somme de cinq cents livres, à lui ordonnée, <lb/>à compte des ouvrages de peinture qu'il fait dans les apparte-<lb/>ments de la ménagerie de Versailles, 9 avril 1700. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Né à Lyon en 1661. <lb/>Mort près de Sens en 1721. Quitt. sig. (sur parch.). Paris, 3 mai <lb/>1712. <lb/>2 <lb/>50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Procès Quénisset. L. aut, sig. comme rédac¬ <lb/>teur du Journal au Peuple. 1 p. in-8. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Apostille <lb/>de cinq lignes aut. sig., en tête d'une pétition à lui adressée par <lb/>le capitaine Suneau, deux fois prisonnier des Anglais, et deman-<lb/>dant à faire partie de l'expédition d'Irlande. Paris, 6 thermidor <lb/>an XI. 2 p. in-fol. 3 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. Guillaumot. <lb/>Paris, 13 août 1806.1 p. pl. iu-4. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. (à la troisième <lb/>personne, en italien). Demie-page in-8. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., au général Dejean. Au <lb/>Caire, 22 pluviôse an IX. 2 gr. p. et demie in-fol. Vignette. 3 50</subSense> <lb/><note>Détails intéressants sur sa situation en Egypte</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au docteur Leclerc, médecin de S. M. l'Impératrice. <lb/>Saint-Cloud, mai 1807. 1 p. in-8. 3</subSense> » <lb/><note>Il le prévient que la douleur de S. M. l'Impératrice ressent de <lb/>la mort du prince Napoléon, son petit-fils, est extrême</note></sense><sense><subSense>Quit-<lb/>tance sig. de la somme de 3,166 livres des revenus de ses terres <lb/>au duché de Bourgogne. Strasbourg, 25 août 1625. Demi-page <lb/>in-fol. <lb/>Sceau. <lb/>2 <lb/>50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Pièce sig. <lb/>Murcheim, 10 décembre 1690.1 p, in-fol. en travers. Belle pièce <lb/>avec <lb/>sceau. <lb/>3 <lb/>50 </subSense><lb/><note>Au sujet de la dot de la duchesse sa femme</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au cardinal de Bouillon, son frère (il y a derrière <lb/>quatre lignes et la date de la main du cardinal). De Turcheim, <lb/>4 mai 1705. 3 p. pl. in-4 (papier de deuil). 6 </subSense>» <lb/><note>Lettre touchante au sujet de la mort de son mari</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au sénateur Pléville le Pelley. 1 p. in-8. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à Madame la duchesse de Bouillon. <lb/>De Faus, 5 mai 1643. 1 gr. p. pl. grand in-fol. Cachets et <lb/>soies. <lb/>6 </subSense><lb/>» <lb/><note>Au sujet des négociations dont il a été chargé, et du traité in-<lb/>tervenu en sa faveur</note></sense><sense><subSense>L. sig., au général Vial. Quartier-général du Caire, le 25 vendé-<lb/>miaire an VII. 1 p. in-fol. Tête imprimée. 10</subSense> » <lb/><note>Au sujet de l'emprisonnement des chefs de cinq villages, qui <lb/>ont assassiné un bateau français</note></sense><sense><subSense>L. sig., à M. le rédacteur...., 1848. 1 p. in-8. Portr. lith. <lb/>in-fol. <lb/>3 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>La Chan-<lb/>sonette, sur l'air : Turlurette, Turlurette. Aut. sig. 2 p. in-8. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. Le-<lb/>clerc, médecin de la maison de l'Empereur, au palais impérial, à <lb/>Mayence. Varsovie, le 3 janvier 1807. 2 gr. p. in-4. 7 50</subSense> <lb/><note>La santé de l'Empereur, objet continuel de sa sollicitude, et de <lb/>celle de leur confrère et ami Corvisart, est on ne peut meilleure, <lb/>malgré la fatigue d'une campagne contre les Russes, qui n'a duré <lb/>que dix jours, mais qui a été on ne peut plus pénible. « J'ai vu Sa <lb/>« Majesté ce malin, et elle m'a entretenu pendant longtemps sur <lb/>« les blessés, et notamment sur M. le maréchal Duroc, qui a eu la <lb/>« clavicule cassée, et sur le général Rapp, qui a eu le bras gauche <lb/>« fracturé d'un coup de carabine</note>. </sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M... Marseille, 3 avril... 8 gr. p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>15</subSense> <lb/>» <lb/><note>Lettre intéressante an sujet de plusieurs cas de peste qui vien-<lb/>nent d'avoir lieu dans la ville</note></sense><sense><subSense>Pièce aut. sig. (écrite cinq mois avant sa mort). Paris, 20 avril <lb/>1816. Petite page in-8 en travers. Curieuse pièce. 5</subSense> </sense><sense><subSense>Passeport militaire <lb/>signé, Luxembourg, 8 février 1689. ln-4 en travers. 3</subSense> </sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parche-<lb/>min). Paris, 10 février 1602. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.) 12 juillet 1646. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.). Paris, 22 déc. 1677. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à Mgr... Lisy-sur-Ourcq, <lb/>7 vendémiaire. 2 p. in-4. 1 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. 1 p. in-8. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Billet aut. sig. 1/2 p. in-8. 1 30</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>son ami... Troyes, 24 nivôse au XII 4 p. et demie in-8. 2 50</subSense> <lb/><note>Au sujet de Viliaret, bibliothécaire de St-Marc</note></sense><sense><subSense>L. sig. Yo el Bey (en espa-<lb/>gnol), à son fils, plus tard PhilippeII. 8 janvier 1542. î p. iu-lol. <lb/>(déchirure en tête, mais ne touchant pas l'écriture). 15</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig. Rouen, 1816. 1 p. et demie <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. 8 février. 1 p. in-8. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Bordeaux, 29 juillet 1828. 1 p. in-4. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. <lb/>sig. (sur parch.) de la somme de 1,200 livres pour honoraires de <lb/>sa charge pendant l'année 1693. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au général Vial, ambassadeur en <lb/>Suisse. Du camp impérial de Boulogne, 11 fructidor an XIII. 1 gr. <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>7 <lb/>50 <lb/>L'Empereur lui commande de lui écrire pour lui faire part de <lb/>son désir qu'il fasse choix de l'un des officiers qui sont auprès de <lb/>lui, et que sous un prétexte quelconque de voyage, il lui donne <lb/>l'ordre de faire la reconnaissance de la route qui va de Lindau à <lb/>Ulm... Longs détails sur les observations qu'il pourra faire sur <lb/>les roules praticables, les places de guerre, la position des Aulri-<lb/>trichiens dans le Tyrol, etc</subSense></sense><sense><subSense>L. <lb/>aut. sig., au général... Paris, 13 janvier 1836. 2 p. in-8. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur <lb/>parch.). 1627. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.) 1652. 1 25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur parch.). 1655. 1 0</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur <lb/>parch.). <lb/>1674. <lb/>l <lb/>25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur <lb/>parch.). <lb/>1680. <lb/>1 <lb/>25</subSense></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur pareil.). <lb/>1687, <lb/>1 <lb/>25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. 1697. In-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur pareil.). <lb/>1699. <lb/>1 <lb/>50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Ordonnance de paye-<lb/>ment. <lb/>1699. <lb/>in-4. <lb/>1 <lb/>25 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. <lb/>1710. <lb/>ln-4. <lb/>1 <lb/>25 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au duc <lb/>de Bouillon. Château de Saint-Germain, 6 oct. 2 p. in-4. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt, sig. <lb/>1750. <lb/>1 <lb/>25 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig. Bordeaux, 6 mars 1816. 1 p. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. le vicomte Walsh. <lb/>Maulevrier, 1836. 1 p. in-8. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.). 1669. 1 25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur parch.). 1682. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur parch.). <lb/>1702. <lb/>1 <lb/>25 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Quitt. .sig. 1751. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.), pour ses appointements de <lb/>gouverneur. Metz, 1595. 3 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à Mgr.., Paris, <lb/>30 janvier 1822. 1 p. pl. in-4. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M... Paris, 26 octobre 1814. 2 p. in-4. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quilt. sig. de la <lb/>somme de 3,000 livres, dont S. M. lui a fait don en considération <lb/>de <lb/>ses <lb/>services. <lb/>1609. <lb/>3 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig,, <lb/>à M... 2 p. in-8. Littéraire. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Quilt. sig. (sur pareil.). 1632. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur <lb/>parch.), 22 janvier 1679. 1 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. sig., au mi-<lb/>nistre. Paris, 21 brumaire an V. 1 p. in-fol. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Quitt. aut. sig., <lb/>sur parch. La signature est derrière la quittance. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. a. s., à M. Descamps, <lb/>peintre. 1 gr. p. pl. in-8. Intéressante. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. sig., au général Vial. Le Kaire, 13 fructidor <lb/>an VIII. 1 p. in-fol., tôle impr. et vignette. 2 «</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Dissertation aut. sig. de ses <lb/>initiales, sur l'origine et la sainteté du serment. 1775. 2 gr. p. pl. <lb/>in-4. <lb/>6</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. a. s., <lb/>à M. de La Bouïsse Rochefort. Castelnaudary, 3 juillet 1822. 1 p. <lb/>pl. et demie in-4. * 10</subSense> » <lb/><note>11 le prie de lui chercher un insecte connu sous le nom de Ca-<lb/>bus Hispanus dont le dessin colorié est ci-joint. Instruction aux <lb/>jeunes gens qui commencent à s'occuper d'entomologie</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig. Paris, 15 fructi-<lb/>dor an VII. Demi-page in-4. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M... Paris, 13 novembre 1848. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>pl. <lb/>in-8. <lb/>3 <lb/>50 </subSense><lb/><note>Il accepte avec reconnaissance son diplôme de membre corres-<lb/>pondant de la société Orientale... La science qui tend au bonheur <lb/>de l'humanité, à sa perfection, a besoin de tous, même des plus <lb/>faibles..</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig. <lb/>Mathilde Demidoff. Lundi malin (1846). 1 p. in-12. 3 </subSense></sense><sense><subSense>Deux lignes aut. sig. <lb/>au bas de la copie d'une lettre de Necker à elle adressée le 4 mars <lb/>1779. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>7 <lb/>50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Vi-<lb/>vent les Grisettes, chanson aut. sig., sur l'air: Je suis Madelon <lb/>Friquet. 1811. 5 p. pl. in-8. 5 </subSense></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à Mlle Flaucon, au château de <lb/>la Chapelle, près Orléans. Paris, 1er sept. 1812. 2 p. pl. in-4. <lb/>Belle et rare lettre théâtrale. 7 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig., à M. Cailleux. 15 janvier 1840.1 p. pl.in-18. 2 </subSense></sense><sense><subSense>L. aut. sig. 1 p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig., à l'abbé Mercier de Saint-Léger. Paris, 12 janvier 1792. 2 p. <lb/>in-4. Cachet. Il y a en tête et au bas plusieurs lignes de la main <lb/>de l'abbé de Saint-Léger. 3 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>1° L. a. s., au citoyen <lb/>Dumotiez. Vendôme, 22 ventôse an X. 2 p. in-4. Scientifique, <lb/>2° Appareil de physique (à la plume), avec la description aut. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>3 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. a. s., à M. le sous-<lb/>préfet de Corbeil. Paris, 25 janvier 1825. 2 p. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. de Vély, conseiller du Roi, son ambassadeur <lb/>près de l'Empereur. De Rome, le jour de Noël (1536). 3 gr. p. pl. <lb/>gr. in-fol. Trace de cachet. Déchirure par les souris au bas de la <lb/>marge extérieure, touchant les trois dernières lignes de la pre-<lb/>mière page et la dernière lettre de la signature. 60</subSense> » <lb/><note>Belle et importante lettre politique au sujet de l'arrivée pro-<lb/>chaine de l'Empereur à Rome. Opinion du pape sur l'état présent <lb/>des affaires, etc</note></sense><sense><subSense>Quill. sig. (sur parch.). <lb/>1663. <lb/>2 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>Nommé gouverneur <lb/>de Saint-Domingue en 1691, et, à la tête d'un corps de flibustiers, <lb/>il fil éprouver de grandes pertes aux Anglais. Mort en 171. <lb/>L. sig., à M... Léogane, ce 28 juillet 1697. 3 p. pl. in-4. 7 0 </subSense><lb/><note>Lettre intéressante au sujet de l'attaque de la colonie, la prise <lb/>de plusieurs vaisseaux, etc</note></sense><sense><subSense>1° Note aut. sur la nécessité de la dissipline pour <lb/>la conservation de la Foi, etc. 1 p. in-8. -2° L. a. s., à M. Mer-<lb/>cier. Anteuil, 30 janvier 1781. 2 p. in-4. Cachet. Belle et intéres-<lb/>sante <lb/>lettre. <lb/>12 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. Paris, <lb/>9 mars 181. 1 p. in-4. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Expédition signée <lb/>par le Roi (à Chantilly, au mois d'Avril 1636), de cet édit impor-<lb/>tant qui règle les droits de l'Eglise catholique pour l'exercice du <lb/>culte, et proscrit toute intervention laïque dans tout ce qui y a <lb/>rapport ; régie aussi ce qui a rapport au culte protestant, etc. <lb/>16 gr. p. in-fol. Belle pièce sur parchemin. 0</subSense> </sense><sense><subSense>L. sig., signée <lb/>aussi par David (de l'Aube), et Durand Maillane, comme membres <lb/>du comité de législation. 20 nivôse an III. 1 p. et demie in-4. 4 </subSense></sense><sense><subSense>L. aut. sig. Hendicourt, 21 janv. 1813. Demi-page in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Lettre <lb/>(imprimée) sig., comme grand-aumonier de l'empire. Paris, <lb/>3 sept. 1810. 1 p. in-4. 2 </subSense></sense><sense><subSense>Né à Rennes <lb/>(llle-el-Vilaine). L. aut. sig., à M. Henri Calland. 48 janv. 1849. <lb/>1 p. pl. et demie in-8. Charge. 2 80</subSense> <lb/><note>Curieuse lettre au sujet de la vente de son roman : Bel Demonio</note></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur <lb/>parch.). 1641. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. Vaudras. Paris, 19 avril 1761. 2 p. <lb/>in-4. Cachet. Curieuse. Joli portrait de Duvignon, gravé par Fes-<lb/>sard, <lb/>in-18. <lb/>5 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M... Berlin, 30 octobre 1756. 1 p. in-4. 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig. Paris, <lb/>19 décembre 1843. 1 p. in-4. 2 50</subSense> <lb/></sense></body>
	</text>
</tei>
