<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dictionaryBodySegmentation.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="dictionaryBodySegmentation.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><entry>3882. Amy, président de la Cour royale. Nouveau Noël sur l'air de <lb/>l'ancien. 6 gr. p. aut. in-4. 5</entry> » <lb/><entry>3883. Andrieux, père de l'auteur dramatique. L. aut. sig., à <lb/>M. Croz, sous-préfet, à Corbeil. Cheptainville, 24 nov. .1822. 1 p. <lb/>pl. et demie, ln-4. 3</entry> » <lb/><entry>3884. Anglès (le comte), préfet de police. L. sig., à M. le duc <lb/>d'Aumont. Paris, 22 février 1821. 3 gr. p. in-fol. 2 50</entry> <lb/><entry>3885. Antraigues (Delaunay, comte d'), membre de l'Assemblée <lb/>Constituante. L. aut., à Madame Saint-Huberty, sa maîtresse, et plus <lb/>tard sa femme. La Bastide, 28 juin 1784. 4 p. pl. in-4. 12 50 <lb/>Il a appris ses très-brillants succès dans l'opéra de Didon, et <lb/>l'engage à ménager sa santé... Montgolfier est encore à Annonay, <lb/>ils attendent le ballon que le roi doit lui envoyer... Les Français <lb/>établis en Egypte, en reconnaissance de quelques services qu'il <lb/>leur a rendu, viennent de lui envoyer toutes sortes de présents</entry>. <lb/><entry>3886. Apchon (d'). L. aut. sig., à son cousin. Paris, 16 février <lb/>1752. 3 p. pl. in-4. 7 50 <lb/>Très-affectueuse. Intéressante. Nouvelles de la mort de M. le <lb/>duc d'Orléans et de Madame Henriette..</entry>. <lb/><entry>3887. Apchon (d'). L. aut. sig., è M. de Regnauld, à Dijon. <lb/>Paris, 3 mars 1752. 2 p. in-4. Cachet. 6</entry> » <lb/><entry>3888. Arlincourt (Victor d'), écuyer de S. A. I. Madame. L. <lb/>aut. sig. Paris, 2 sept. 1810. 1 p. in-4. 1 50 </entry><lb/><entry>3889. Armandi (le colonel), auteur d'un ouvrage sur l'emploi <lb/>des éléphants dans les armées. L. aut. Samedi matin, 1 p.in-8. 2</entry> » <lb/><entry>3890. Arnaud (François-Marie Baculard d1), romancier, littéra¬ <lb/>teur, auteur dramatique. L. aut. sig., au citoyen Arnault. 29 ni-<lb/>vôse an VIII. 1 p. pl. in-4. 6 » <lb/>Il n'entreprendra pas de lui peindre sa misère, elle est au com-<lb/>ble, et si le secours qu'il attend de la bienveillance du gouverne-<lb/>nement et de la sienne larde encore quelques jours, il ne sera <lb/>plus temps de le rappeler à la vie</entry>. <lb/><entry>3891. Arne (le docteur Thomas), célèbre compositeur anglais. <lb/>Pièce sig. (en anglais). 1785. 1 p. pl. in-4. Rare. Portr. in-8. 3 </entry>» <lb/><entry>3892. Arouet, père de Voltaire, notaire au Châtelet, trésorier de <lb/>la Chambre des comptes de Paris. Quitt. sig. (sur parch.), comme <lb/>receveur des Epices de la Chambre des Comptes. Paris, 25 fé-<lb/>vrier 1706 (fortement tachée). 2 50 </entry><lb/><entry>3893. Arrighi. L. aut. sig., comme colonel commandant les <lb/>dragons de la garde impériale, au ministre de la guerre. Paris, <lb/>31 juillet 1806. 1 gr. p. pl. et tiers in-fol. 2 75</entry> <lb/><entry>3894. Andran (Claude L.), peintre d'histoire, né à Lyon. Quitt. <lb/>sig. (sur parch.), de la somme de cinq cents livres, à lui ordonnée, <lb/>à compte des ouvrages de peinture qu'il fait dans les apparte-<lb/>ments de la ménagerie de Versailles, 9 avril 1700. 2 50</entry> <lb/><entry>3895. Audran (Benoît), peintre et graveur. Né à Lyon en 1661. <lb/>Mort près de Sens en 1721. Quitt. sig. (sur parch.). Paris, 3 mai <lb/>1712. <lb/>2 <lb/>50 </entry><lb/><entry>3896. Avril (Félix). Procès Quénisset. L. aut, sig. comme rédac¬ <lb/>teur du Journal au Peuple. 1 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>3897. Barras, Conventionnel, membre du Directoire. Apostille <lb/>de cinq lignes aut. sig., en tête d'une pétition à lui adressée par <lb/>le capitaine Suneau, deux fois prisonnier des Anglais, et deman-<lb/>dant à faire partie de l'expédition d'Irlande. Paris, 6 thermidor <lb/>an XI. 2 p. in-fol. 3 50 </entry><lb/><entry>3898. Barthélemy (François, marquis de) ambassadeur, mem-<lb/>bre du Directoire, sénateur, etc. L. aut. sig., à M. Guillaumot. <lb/>Paris, 13 août 1806.1 p. pl. iu-4. 2 50</entry> <lb/><entry>3899. Bartolini, célèbre statuaire. L. aut. sig. (à la troisième <lb/>personne, en italien). Demie-page in-8. 2</entry> » <lb/><entry>3900. Baudot (le général). L. aut. sig., au général Dejean. Au <lb/>Caire, 22 pluviôse an IX. 2 gr. p. et demie in-fol. Vignette. 3 50 <lb/>Détails intéressants sur sa situation en Egypte</entry>. <lb/><entry>3901. Bausset (le baron François de), préfet du palais impérial. <lb/>L. aut. sig., au docteur Leclerc, médecin de S. M. l'Impératrice. <lb/>Saint-Cloud, mai 1807. 1 p. in-8. 3 » <lb/>Il le prévient que la douleur de S. M. l'Impératrice ressent de <lb/>la mort du prince Napoléon, son petit-fils, est extrême</entry>. <lb/><entry>3902. Bavière (Amélie, princesse Palatine, duchesse de) : Quit-<lb/>tance sig. de la somme de 3,166 livres des revenus de ses terres <lb/>au duché de Bourgogne. Strasbourg, 25 août 1625. Demi-page <lb/>in-fol. <lb/>Sceau. <lb/>2 <lb/>50 </entry><lb/><entry>3903. Bavière (Maximilien-Philippe, Électeur, duc de). Pièce sig. <lb/>Murcheim, 10 décembre 1690.1 p, in-fol. en travers. Belle pièce <lb/>avec <lb/>sceau. <lb/>3 <lb/>50 <lb/>Au sujet de la dot de la duchesse sa femme</entry>. <lb/><entry>3904. Bavière (Maurice-Phébronie, veuve de l'Électeur, duc de). <lb/>L. aut. sig., au cardinal de Bouillon, son frère (il y a derrière <lb/>quatre lignes et la date de la main du cardinal). De Turcheim, <lb/>4 mai 1705. 3 p. pl. in-4 (papier de deuil). 6 » <lb/>Lettre touchante au sujet de la mort de son mari</entry>. <lb/><entry>3905. Belloy (Jean-Baptiste de), cardinal, archevêque de Paris. <lb/>L. aut. sig., au sénateur Pléville le Pelley. 1 p. in-8. 2 50</entry> <lb/><entry>3906. Bergues L. aut. sig., à Madame la duchesse de Bouillon. <lb/>De Faus, 5 mai 1643. 1 gr. p. pl. grand in-fol. Cachets et <lb/>soies. <lb/>6 <lb/>» <lb/>Au sujet des négociations dont il a été chargé, et du traité in-<lb/>tervenu en sa faveur</entry>. <lb/><entry>3907. Bonaparte, comme général en chef de l'armée d'Egypte. <lb/>L. sig., au général Vial. Quartier-général du Caire, le 25 vendé-<lb/>miaire an VII. 1 p. in-fol. Tête imprimée. 10 » <lb/>Au sujet de l'emprisonnement des chefs de cinq villages, qui <lb/>ont assassiné un bateau français</entry>. <lb/><entry>3908. Bonaparte (le prince Jérôme-Napoléon), ministre de l'Al-<lb/>gérie. L. sig., à M. le rédacteur...., 1848. 1 p. in-8. Portr. lith. <lb/>in-fol. <lb/>3 </entry><lb/>» <lb/><entry>3909. Bourgueil, chansonnier et auteur dramatique. La Chan-<lb/>sonette, sur l'air : Turlurette, Turlurette. Aut. sig. 2 p. in-8. 2 50</entry> <lb/><entry>3910. Boyer (le baron Alexis), premier chirurgien de Napoléon 1er, <lb/>membre de l'Institut, etc., né à Uzerche... L. aut. sig., à M. Le-<lb/>clerc, médecin de la maison de l'Empereur, au palais impérial, à <lb/>Mayence. Varsovie, le 3 janvier 1807. 2 gr. p. in-4. 7 50 <lb/>La santé de l'Empereur, objet continuel de sa sollicitude, et de <lb/>celle de leur confrère et ami Corvisart, est on ne peut meilleure, <lb/>malgré la fatigue d'une campagne contre les Russes, qui n'a duré <lb/>que dix jours, mais qui a été on ne peut plus pénible. « J'ai vu Sa <lb/>« Majesté ce malin, et elle m'a entretenu pendant longtemps sur <lb/>« les blessés, et notamment sur M. le maréchal Duroc, qui a eu la <lb/>« clavicule cassée, et sur le général Rapp, qui a eu le bras gauche <lb/>« fracturé d'un coup de carabine.</entry> » <lb/><entry>3911. Brancas. L. aut. sig., à M... Marseille, 3 avril... 8 gr. p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>15 <lb/>» <lb/>Lettre intéressante an sujet de plusieurs cas de peste qui vien-<lb/>nent d'avoir lieu dans la ville</entry>. <lb/><entry>3912. Caillot (Joseph), célèbre acteur de la comédie italienne. <lb/>Pièce aut. sig. (écrite cinq mois avant sa mort). Paris, 20 avril <lb/>1816. Petite page in-8 en travers. Curieuse pièce. 5 </entry>» <lb/><entry>3913. Catinat (Nicolas), maréchal de France. Passeport militaire <lb/>signé, Luxembourg, 8 février 1689. ln-4 en travers. 3</entry> » <lb/><entry>3914. Catinat (René), conseiller du roi. Quitt. sig. (sur parche-<lb/>min). Paris, 10 février 1602. 1 50</entry> <lb/><entry>3915. Catinat (Georges), abbé de St-Julien, de Tours, conseiller <lb/>du roi. Quitt. sig. (sur parch.) 12 juillet 1646. 1 50 </entry><lb/><entry>3916. Catinat (Clément), docteur de Sorbonne, abbé de St-Julien <lb/>de Tours. Quitt. sig. (sur parch.). Paris, 22 déc. 1677. 1 50</entry> <lb/><entry>3917. Caulaincourt (Madame de), née Baraudier, belle-soeur du <lb/>général, sénateur, Harville. L. aut. sig., à Mgr... Lisy-sur-Ourcq, <lb/>7 vendémiaire. 2 p. in-4. 1 50 </entry><lb/><entry>3918. Caumont (le général, comte de); c'est lui que Delille cite <lb/>dans son poème de la Pitié. L. aut. sig. 1 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>3919. ChampoIIion, dit le jeune, orientaliste, membre de l'Ins-<lb/>titut. Billet aut. sig. 1/2 p. in-8. 1 30</entry> <lb/><entry>3920. Chardon de la Rochette, helléniste. L. aut. sig., à <lb/>son ami... Troyes, 24 nivôse au XII 4 p. et demie in-8. 2 50 <lb/>Au sujet de Viliaret, bibliothécaire de St-Marc</entry>. <lb/><entry>3921. Cliarles-Quint (l'Empereur). L. sig. Yo el Bey (en espa-<lb/>gnol), à son fils, plus tard PhilippeII. 8 janvier 1542. î p. iu-lol. <lb/>(déchirure en tête, mais ne touchant pas l'écriture). 15</entry> » <lb/><entry>3922. Chatel, littérateur, auteur de l'Histoire naturelle et philoso-<lb/>phique de l'homme, etc. L. aut. sig. Rouen, 1816. 1 p. et demie <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>25 </entry><lb/><entry>3923. Chevalier (Michel), sainl-simonien, ingénieur, conseiller <lb/>d'Etat. L. aut. sig. 8 février. 1 p. in-8. 1 50 </entry><lb/><entry>3924. Chevérus (Jean de), illustre archevêque de Bordeaux, L. <lb/>aut. sig. Bordeaux, 29 juillet 1828. 1 p. in-4. 2 50 </entry><lb/><entry>3925. Chomel (Jean-Baptiste), médecin ordinaire du roi. Quitt. <lb/>sig. (sur parch.) de la somme de 1,200 livres pour honoraires de <lb/>sa charge pendant l'année 1693. 2 50 </entry><lb/><entry>3926. Clarke, conseiller d'Etat, secrétaire du cabinet de l'Empe-<lb/>reur Napoléon. L. aut. sig., au général Vial, ambassadeur en <lb/>Suisse. Du camp impérial de Boulogne, 11 fructidor an XIII. 1 gr. <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>7 <lb/>50 <lb/>L'Empereur lui commande de lui écrire pour lui faire part de <lb/>son désir qu'il fasse choix de l'un des officiers qui sont auprès de <lb/>lui, et que sous un prétexte quelconque de voyage, il lui donne <lb/>l'ordre de faire la reconnaissance de la route qui va de Lindau à <lb/>Ulm... Longs détails sur les observations qu'il pourra faire sur <lb/>les roules praticables, les places de guerre, la position des Aulri-<lb/>trichiens dans le Tyrol, etc</entry>. <lb/><entry>3927. Clary (le général comte), neveu de Joseph Bonaparte. L. <lb/>aut. sig., au général... Paris, 13 janvier 1836. 2 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>3928. Colbert (Charles), lieutenant-général, commissaire exami-<lb/>nateur au siège royal et présidial de Reims. Quitt. sig. (sur <lb/>parch.). 1627. 1 50 </entry><lb/><entry>3929. Colbert de Verront Quitt. sig. (sur parch.) 1652. 1 25</entry> <lb/><entry>3930. Colbert (Nicolas), seigneur de Turgis, maître de la Cham-<lb/>bre des Comptes du roi. Quilt. sig. (sur parch.). 1655. 1 0 </entry><lb/><entry>3931. Colbert (Edouard), marquis de Villacerf. Quilt. sig. (sur <lb/>parch.). <lb/>1674. <lb/>l <lb/>25</entry> <lb/><entry>3932. Colbert de Saint-Ponange (Gilbert). Quilt. sig. (sur <lb/>parch.). <lb/>1680. <lb/>1 <lb/>25</entry>. <lb/><entry>3933. Colbert (Louis), abbé de Bonport. Quilt. sig. (sur pareil.). <lb/>1687, <lb/>1 <lb/>25</entry> <lb/><entry>3934. Colbert de Villacerf (Jean-Baptiste-Michel), archevê-<lb/>que de Toulouse. Quilt. sig. 1697. In-4. 1 50</entry> <lb/><entry>3935. Colbert (Louis), comte de Lignières. Quilt. sig. (sur pareil.). <lb/>1699. <lb/>1 <lb/>50 </entry><lb/><entry>3936. Colbert de Villacerf (l'abbé). Ordonnance de paye-<lb/>ment. <lb/>1699. <lb/>in-4. <lb/>1 <lb/>25 </entry><lb/><entry>3937. Colbert de Maulevrier, évêque d'Autun. Quilt. sig. <lb/>1710. <lb/>ln-4. <lb/>1 <lb/>25 </entry><lb/><entry>3938. Colbert de Sourdis (le marquis de). L. aut. sig., au duc <lb/>de Bouillon. Château de Saint-Germain, 6 oct. 2 p. in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>3939. Colbert (le marquis de), maréchal de camp. Quitt, sig. <lb/>1750. <lb/>1 <lb/>25</entry> <lb/><entry>3940. Colbert de Maulevrier (le comte Edouard). L. aut. <lb/>sig. Bordeaux, 6 mars 1816. 1 p. in-4. 1 50 </entry><lb/><entry>3941. Colbert (le comte de). L. aut. sig., à M. le vicomte Walsh. <lb/>Maulevrier, 1836. 1 p. in-8. 1 50 </entry><lb/><entry>3942. Colbert (Marie), épouse de Louis Bechameil, conseiller <lb/>d'Etat. Quitt. sig. (sur parch.). 1669. 1 25 </entry><lb/><entry>3943. Colbert (Claire-Cécile), abbesse de l'Abbaye-Nolre-Dame-<lb/>la-Royale-de-Lis-les-Melun. Quilt. sig. (sur parch.). 1682. 1 50 </entry><lb/><entry>3944. Colbert (Marguerite), veuve de Vincent Hostement, sei-<lb/>gneur de Fontenay, intendant des finances. Quilt. sig. (sur parch.). <lb/>1702. <lb/>1 <lb/>25 </entry><lb/><entry>3945. Colbert de Croissy (Charlotte), abbesse de Notre-Dame-<lb/>la-Royale, dite de Maubuisson. Quitt. .sig. 1751. 1 50 </entry><lb/><entry>3946. Commenge (Réné de), sieur de Sobolle, gouverneur et <lb/>lieutenant-général pour le roi, en la ville et citadelle de Metz et <lb/>pays Messin. Quitt. sig. (sur parch.), pour ses appointements de <lb/>gouverneur. Metz, 1595. 3 50</entry> <lb/><entry>3947. Comminges (le comte de). L. aut. sig., à Mgr.., Paris, <lb/>30 janvier 1822. 1 p. pl. in-4. 2</entry> » <lb/><entry>3948. Constant, premier valet de chambre de l'empereur Napo-<lb/>léon. L. aut. sig., à M... Paris, 26 octobre 1814. 2 p. in-4. 2 50 </entry><lb/><entry>3949. Conti (François de Bourbon, prince de). Quilt. sig. de la <lb/>somme de 3,000 livres, dont S. M. lui a fait don en considération <lb/>de <lb/>ses <lb/>services. <lb/>1609. <lb/>3 </entry><lb/>» <lb/><entry>3950. Couchu, collaborateur du comte de Tressan. L. aut. sig,, <lb/>à M... 2 p. in-8. Littéraire. 2 </entry>» <lb/><entry>3951. Consinot. (Jacques), premier médecin de Louis XII. <lb/>Quilt. sig. (sur pareil.). 1632. 2 </entry>» <lb/><entry>3952. Créqui (le duc de), gouverneur d'Hesdin. Quitt. sig. (sur <lb/>parch.), 22 janvier 1679. 1 50</entry> <lb/><entry>3953. Dabrowsski, lieutenant général polonais. L. sig., au mi-<lb/>nistre. Paris, 21 brumaire an V. 1 p. in-fol. 2 50 </entry><lb/><entry>3954. Dalméras, chef d'escadre sous Louis XIV. Quitt. aut. sig., <lb/>sur parch. La signature est derrière la quittance. 2 50</entry> <lb/><entry>3955. Dambray, chancelier de France. L. a. s., à M. Descamps, <lb/>peintre. 1 gr. p. pl. in-8. Intéressante. 2 50</entry> <lb/><entry>3956. Daure (Hector), commissaire ordonnateur en chef de l'ar-<lb/>mée d'Egypte. L. sig., au général Vial. Le Kaire, 13 fructidor <lb/>an VIII. 1 p. in-fol., tôle impr. et vignette. 2</entry> « <lb/><entry>3957. De Brosses (Charles), premier président au parlement de <lb/>Bourgogne, né à Dijon (Côte d'Or). Dissertation aut. sig. de ses <lb/>initiales, sur l'origine et la sainteté du serment. 1775. 2 gr. p. pl. <lb/>in-4. <lb/>6 </entry><lb/>» <lb/><entry>3958. Dejean (le général, comte, Auguste), naturaliste. L. a. s., <lb/>à M. de La Bouïsse Rochefort. Castelnaudary, 3 juillet 1822. 1 p. <lb/>pl. et demie in-4. * 10 » <lb/>11 le prie de lui chercher un insecte connu sous le nom de Ca-<lb/>bus Hispanus dont le dessin colorié est ci-joint. Instruction aux <lb/>jeunes gens qui commencent à s'occuper d'entomologie</entry>. <lb/><entry>3959. De Joly, ministre de la justice. L. aut. sig. Paris, 15 fructi-<lb/>dor an VII. Demi-page in-4. 2</entry> » <lb/><entry>3960. Delegorgue (Adolphe), le fameux tueur d'éléphants, voya-<lb/>geur en Cafrerie. L. aut. sig., à M... Paris, 13 novembre 1848. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>pl. <lb/>in-8. <lb/>3 <lb/>50 <lb/>Il accepte avec reconnaissance son diplôme de membre corres-<lb/>pondant de la société Orientale... La science qui tend au bonheur <lb/>de l'humanité, à sa perfection, a besoin de tous, même des plus <lb/>faibles..</entry>. <lb/><entry>3961. Demidoff (madame la princesse Mathilde). L. aut. sig. <lb/>Mathilde Demidoff. Lundi malin (1846). 1 p. in-12. 3</entry> » <lb/><entry>3962. Denis (madame), nièce de Voltaire. Deux lignes aut. sig. <lb/>au bas de la copie d'une lettre de Necker à elle adressée le 4 mars <lb/>1779. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>7 <lb/>50</entry> <lb/><entry>3963. Désaugiers, poëte, chansonnier, auteur dramatique. Vi-<lb/>vent les Grisettes, chanson aut. sig., sur l'air: Je suis Madelon <lb/>Friquet. 1811. 5 p. pl. in-8. 5</entry> » <lb/><entry>3964. Desbrosses (Mlle Eulalie), actrice de la Comédie Française, <lb/>amie de Dazincourt. L. aut. sig., à Mlle Flaucon, au château de <lb/>la Chapelle, près Orléans. Paris, 1er sept. 1812. 2 p. pl. in-4. <lb/>Belle et rare lettre théâtrale. 7 50 </entry><lb/><entry>3965. Deshapelles, célèbre joueur de whist et d'échecs. L. aut. <lb/>sig., à M. Cailleux. 15 janvier 1840.1 p. pl.in-18. 2</entry> » <lb/><entry>3966. Desfontaines (René), professeur de botanique au jardin <lb/>des plantes, membre de l'académie des sciences. L. aut. sig. 1 p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50</entry> <lb/><entry>3967. Desmarets, membre de l'académie des sciences. L. aut. <lb/>sig., à l'abbé Mercier de Saint-Léger. Paris, 12 janvier 1792. 2 p. <lb/>in-4. Cachet. Il y a en tête et au bas plusieurs lignes de la main <lb/>de l'abbé de Saint-Léger. 3 50 </entry><lb/><entry>3968. Dessaignes, physicien, chimiste. 1° L. a. s., au citoyen <lb/>Dumotiez. Vendôme, 22 ventôse an X. 2 p. in-4. Scientifique, <lb/>2° Appareil de physique (à la plume), avec la description aut. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>3 </entry><lb/>» <lb/><entry>3969. Dessoles (le général, marquis). L. a. s., à M. le sous-<lb/>préfet de Corbeil. Paris, 25 janvier 1825. 2 p. in-4. 1 50 </entry><lb/><entry>3970. Du Bellay (le cardinal Jean), évêque de Bayonne, puis de <lb/>Paris, ambassadeur auprès de Henri VIII, roi d'Angleterre, chargé <lb/>des affaires de France auprès de Paul III, qui le fit cardinal. <lb/>L. aut. sig., à M. de Vély, conseiller du Roi, son ambassadeur <lb/>près de l'Empereur. De Rome, le jour de Noël (1536). 3 gr. p. pl. <lb/>gr. in-fol. Trace de cachet. Déchirure par les souris au bas de la <lb/>marge extérieure, touchant les trois dernières lignes de la pre-<lb/>mière page et la dernière lettre de la signature. 60 » <lb/>Belle et importante lettre politique au sujet de l'arrivée pro-<lb/>chaine de l'Empereur à Rome. Opinion du pape sur l'état présent <lb/>des affaires, etc</entry>. <lb/><entry>3971. Du Cambout de Coislain (Pierre IV), évêque d'Orléans, <lb/>assista à l'élection de Clément. XI. Quill. sig. (sur parch.). <lb/>1663. <lb/>2 </entry><lb/>» <lb/><entry>3972. Ducasse (Jean-Baptiste), célèbre marin. Nommé gouverneur <lb/>de Saint-Domingue en 1691, et, à la tête d'un corps de flibustiers, <lb/>il fil éprouver de grandes pertes aux Anglais. Mort en 171. <lb/>L. sig., à M... Léogane, ce 28 juillet 1697. 3 p. pl. in-4. 7 0 <lb/>Lettre intéressante au sujet de l'attaque de la colonie, la prise <lb/>de plusieurs vaisseaux, etc</entry>. <lb/><entry>3973. Ducis (Jean-François), poëte dramatique, membre de l'aca-<lb/>démie française. 1° Note aut. sur la nécessité de la dissipline pour <lb/>la conservation de la Foi, etc. 1 p. in-8. -2° L. a. s., à M. Mer-<lb/>cier. Anteuil, 30 janvier 1781. 2 p. in-4. Cachet. Belle et intéres-<lb/>sante <lb/>lettre. <lb/>12 </entry><lb/>» <lb/><entry>3974. Ducos (Théodore), ministre de la marine. L. aut. sig. Paris, <lb/>9 mars 181. 1 p. in-4. 2</entry> » <lb/><entry>397. Edit du Roi, en forme de déclaration, en faveur du clergé <lb/>de France, et lettres de surannation de 1636. Expédition signée <lb/>par le Roi (à Chantilly, au mois d'Avril 1636), de cet édit impor-<lb/>tant qui règle les droits de l'Eglise catholique pour l'exercice du <lb/>culte, et proscrit toute intervention laïque dans tout ce qui y a <lb/>rapport ; régie aussi ce qui a rapport au culte protestant, etc. <lb/>16 gr. p. in-fol. Belle pièce sur parchemin. 0 </entry>» <lb/><entry>3976. Eschassériaux, jeune, conventionnel. L. sig., signée <lb/>aussi par David (de l'Aube), et Durand Maillane, comme membres <lb/>du comité de législation. 20 nivôse an III. 1 p. et demie in-4. 4</entry> » <lb/><entry>3977. Estève (le vicomte), trésorier de la couronne sous l'Empire. <lb/>L. aut. sig. Hendicourt, 21 janv. 1813. Demi-page in-4. 1 50</entry> <lb/><entry>3978. Fesch (le cardinal), oncle de l'Empereur Napoléon. Lettre <lb/>(imprimée) sig., comme grand-aumonier de l'empire. Paris, <lb/>3 sept. 1810. 1 p. in-4. 2</entry> » <lb/><entry>3979. Féval (Paul), romancier et auteur dramatique. Né à Rennes <lb/>(llle-el-Vilaine). L. aut. sig., à M. Henri Calland. 48 janv. 1849. <lb/>1 p. pl. et demie in-8. Charge. 2 80 <lb/>Curieuse lettre au sujet de la vente de son roman : Bel Demonio</entry>. <lb/><entry>3980. Flamen (Guillaume), apothicaire du roi. Quitt. sig. (sur <lb/>parch.). 1641. 1 50 </entry><lb/><entry>3981. Floncel (Albert-François), avocat au parlement, censeur <lb/>royal, membre de plusieurs académies d'Italie. Il possédait une <lb/>bibliothèque considérable dont le catalogue a paru en 1774, en <lb/>2 vol. in-4. L. aut. sig., à M. Vaudras. Paris, 19 avril 1761. 2 p. <lb/>in-4. Cachet. Curieuse. Joli portrait de Duvignon, gravé par Fes-<lb/>sard, <lb/>in-18. <lb/>5 </entry><lb/>» <lb/><entry>3982. Formey, secrétaire perpétuel de l'académie de Berlin. <lb/>L. aut. sig., à M... Berlin, 30 octobre 1756. 1 p. in-4. 3</entry> » <lb/><entry>3983. Fould (Achille), député, ministre d'Etat. L. aut. sig. Paris, <lb/>19 décembre 1843. 1 p. in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>3984. Foureau de Beauregard, médecin de l'Empereur <lb/>Napoléon. 1° L. aul. sig. 28 mars 1806. 1 p. in-8. -2° L. aut. <lb/>sig., à M. Cadet de Gassicourt, pharmacien de l'Empereur. Palais <lb/>des Tuileries, 20 mars 1815. 1 p. in-4. 6 » <lb/>Demande (d'une potion calmante, dont il donne l'ordonnance, <lb/>probablement pour l'Empereur</entry>. <lb/><entry>3985. Gérard de Nerval (Labrunie), poëte, littérateur, traduc-<lb/>teur de Faust. L. aul. sig. Demi-page in-8 2 50</entry> <lb/><entry>3986. Gonzague (Louis de), duc de Nivernois, comte de Rothe-<lb/>lin, pair de France, mort le 15 octobre 1595. Quitt. (sur parch.), <lb/>avec une ligne aut. sig. Novembre 1569. 3</entry> » <lb/><entry>3987. Gouvion-Saint-Cyr (madame la maréchale). L. aut. sig., <lb/>à M. le baron... Paris, 24 avril 1822. 2 p. in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>3988. Grandville (A.-B.), ambassadeur d'Angleterre. L. aut. sig., <lb/>à M... Londres, 17 février 1816. 3 p. pl. in-4. <lb/>Au sujet de l'invitation qu'il lui adresse de lui faire savoir quels <lb/>numéros lui manquent des journaux de Physique et Encyclopédi-<lb/>que, il dit: «En surplus du mois de février de ce dernier, qui s'égara <lb/>« sans doute lors du débarquement du prisonnier de Ste-Hélène, <lb/>« il ne me manque que le mois de septembre... etc...</entry> » <lb/><entry>3989. Gresset, poëte, membre de l'académie française. Fragment <lb/>littéraire, aut. 1 p. in-8, en travers. Curieux. 12 </entry>» <lb/><entry>3990. Hanriot, général en chef de l'armée de Paris. L. sig. Paris, <lb/>5 ventôse an II. 1 p. pl. in-fol. tête impr. Cachet. 3</entry> » <lb/><entry>3991. Hémart, premier président de la cour de justice criminelle, <lb/>séante à Paris. Ce fut lui qui présida le tribunal dans l'affaire de <lb/>Moreau, Pichegru, Georges Cadoudal et autres en 1804, et dont <lb/>la sévérité envers les accusés excita tant d'indignation. L. a. s. <lb/>Paris, 13 germinal an XIII. 2 p. in-4. 3</entry> » <lb/><entry>3992. Horicnse Beauharnais, reine de Hollande. L. a. s., <lb/>à sa mère (Madame, mère de l'Empereur). Augsbourg, 28 décem-<lb/>bre 1822. 1 p. in-4. Entourage gauffré. Jolie et intéressante <lb/>lettre. <lb/>14 </entry><lb/>» <lb/><entry>3993. Hugo (Victor), poëte, membre de l'académie française. <lb/>L.a. s., à M. Jules, le chevalier. Paris, 3 avril. 1 p. pl. in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>3994. Humboldt (le baron Alexandre de), naturaliste, voyageur. <lb/>L. aut. sig., à S. Exc.... Ce jeudi... Demi-page in-8. 2 </entry>» <lb/><entry>3995. Jobard, journaliste belge, célèbre industriel. L. sig., à <lb/>M. le baron de Marguerite. Bruxelles, 9 mars 1838. 1 50 <lb/>3996. Joséphine (l'Impératrice). Apostille sig., en marge d'une <lb/>pétition au ministre des finances. 2 germinal, in-4. 3</entry> » <lb/><entry>3997. Klaproth (J.), orientaliste. L. aut. sig., à M. Gassin. Paris, <lb/>15 nov. 1829. Tiers de page in-8. 1 50</entry> <lb/><entry>3998. La Bourdonnaye (le comte de), député et ministre sous <lb/>Charles X. L. aut. sig., à M. Michaud, membre de l'Académie <lb/>française. Lundi soir. 1 p. in-4. 5 » <lb/>M. de Caulaincourt, l'ancien grand-écuyer vient de mourir à <lb/>l'instant, il l'apprend d'un de ses beaux-frères. 11 le prie de lui <lb/>demander d'annoncer simplement cet événément sans réflexion... <lb/>« Cette nouvelle insérée dans la Quotidienne sans commentaire en <lb/>« dira assez. Les parents sont déterminés à le faire enterrer sans <lb/>« scandale...</entry> » <lb/><entry>3999. La Fayette (le général, marquis de). L. aut. sig., à M. Tri-<lb/>pier. Paris, 8 avril 1818. 1 gr. p. pl. et demie in-4. 6 » <lb/>Au sujet d'affaires d'intérêt entre MM. Labbé et de Suffren</entry>. <lb/><entry>4000. Lagrange (Louis de), seigneur de Trianon, conseiller du <lb/>Roi, trésorier de France, et général de ses finances en la généra¬ <lb/>lité de Languedove, établie a Orléans. Quitt. sig. (sur pareil.). <lb/>28 <lb/>nov. <lb/>1503. <lb/>2 </entry><lb/>» <lb/><entry>4001. L» Moscowa (le prince de), musicien compositeur. L. a. s. <lb/>21 mai 1849. 2 p. in-8. Musicale. 2</entry> » <lb/><entry>4002. Laurcntie, littérateur, publiciste. L. a. s., à M. Nibelle. <lb/>18 mars 1838.1 p. in-8. Curieuse. 2 </entry>» <lb/><entry>4003. Lccoui*be (J.-F.), frère du général de ce nom, membre de <lb/>la cour de justice criminelle de Paris. Il siégea lors du procès du <lb/>général Moreau, et protesta contre sa condamnation. L. aut. sig. <lb/>Lons-Ie-Saunicr, 4 vendémiaire an XIII. 1 p. pl. in-4. 2 80</entry> <lb/><entry>4004. Le Gras, secrétaire interprète en langue germanique au <lb/>camp des armées du Roi, près Mgr. le duc de Mayenne, lieute¬ <lb/>nant-général des armées du Roi. Quitt. sig. (sur parch.). 3 février <lb/>1376. <lb/>2</entry> <lb/>» <lb/><entry>4003. Levert (Mlle Emilie), actrice du Théâtre Français. L. a. s. <lb/>21 sept. 1832. 1 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>4006. D.ouis XV, roi de France. 1° L. aut. sig., à M. de La Tou¬ <lb/>che. Clioisy, 19 juin 1732. 1 p. pl. et quart in-4. -2° Quatre let¬ <lb/>tres en chiffres, de la main du Roi. 4 p. in-4. 63 » <lb/>La lettre est relative aux lettres chiffrées adressées par le Roi <lb/>à M. de Tirconnel, et aux instructions secrètes qu'il lui avait <lb/>données</entry>. <lb/><entry>4007. Louis XVI, roi de France. Ordre de paiement sig., avec <lb/>le mot Bon aut. Paris, 30 déc. 1790.1 p. in-fol. 3 » <lb/>Pour le paiement de 6,720,594 liv. 4 sous 3 deniers, pour les <lb/>dépenses des îles de France et de Bourbon, de 1780</entry>. <lb/><entry>4008. Louis XVII, roi de France. Bon de mille livres (vert) de <lb/>P armée catholique et royale de Bretagnet à l'effigie du jeune roi. <lb/>N° 31. Bonne conservation. Les signatures ont été grattées. Rare, <lb/>de <lb/>mille <lb/>livres. <lb/>20 </entry><lb/>» <lb/><entry>4009. Louvet de Convray (Lodoïska), femme du député du <lb/>Loiret à la convention nationale. L. aut. sig., à M. Bosc, membre <lb/>de l'Institut. Chamy, 18 octobre 1813. 3 p. pl. in-4. 10 » <lb/>Lettre intéressante relative à son fils, exempté du service mili¬ <lb/>taire, et à ses affaires de famille</entry>. <lb/><entry>4010. Lutftcrofli, général russe. L. aut. sig., à M. de Rouquairol. <lb/>23 avril. 1 p. in-8. Cachet. 2</entry> » <lb/><entry>4011. Manuel (Pierre-Louis), procureur de la commune de Paris <lb/>en 1792, conventionnel. Ne en 1751, mis à mort en 1793. L. sig. <lb/>Paris, 8 avril 1792. 1 p. cl quart in-4. Vignette. 2 50 </entry><lb/><entry>4012. Marchand, valet de chambre de Napoléon à Ste-Hélône. <lb/>L. aut. sig. 1 p. in-8. 1 50 </entry><lb/><entry>4013. Mayenne (Charles de Lorraine, duc de). Sa signature sur <lb/>un ordre de paiement. 1593. Pièce sur pareil., incomplète, le <lb/>quart ayant ôté coupé à la marge extérieure. 2</entry> » <lb/><entry>4014. IMaynard (François), poète, membre de l'académie fran¬ <lb/>çaise. Fragment aut. de la minute de la dédicace de ses oeuvres <lb/>au cardinal Mazarin. 2 p. in-4. 23</entry> » <lb/><entry>4015. Méchain, astronome. Billet de 4 lignes aut. sig. (à la <lb/>3* personne), à M. Didot. A l'Observatoire, 23 février 1789. In-8, <lb/>en travers. Notice biographique, aut. de l'abbé de Fontenay, <lb/>in-fol. <lb/>2 <lb/>50 </entry><lb/><entry>4016. Mcttci'nich-Wiiiiiefmrg; (le prince de), premier mi-<lb/>nislrc de l'empire d'Autriche. Pièce sig.(en allemand). 1340.1 p. <lb/>et demie in-fol. Cachet. Belle pièce. 3</entry> » <lb/><entry>4017. 18oBiffe (Gaspard), conventionnel. Ordre de payement sig., <lb/>et aut. sig. de Berlhollet. Au Caire, le 29 thermidor an vi. 1 p. <lb/>in-4. <lb/>6 <lb/>» <lb/>Pour les dépenses à faire au Caire aux maisons et jardins de <lb/>l'Institut</entry>. <lb/><entry>4018. IHontffaillaiMi (Maurice-Jacques Roques, comte de), publi¬ <lb/>ciste, frère de l'abbé do Montgaillard. Né à Toulouse (Haute-Ga¬ <lb/>ronne). L. aut. sig., à Mgr,... Paris, 22 juin 1814. I gr. p. <lb/>in-fol. <lb/>3 <lb/>50 <lb/>Au sujet de l'impression de ses publications politiques</entry>. <lb/><entry>4019. jVIontliion (de), fondateur des prix de vertus. 1° L, sig. <lb/>Paris,4sept. 1761.1 p. in-4.-2°L. aut. 19 mars. 1 p. in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>4020. Montholos» (François de), général de brigade. L. aut. sig., <lb/>à l'empereur Napoléon. 22 mai 1812.1 gr. p. et demie in-fol. 3 50 <lb/>Exposé de ses droits pour obtenir la décoration de la légion <lb/>d'honneur. Entré au service en 1748, il était officier-général en <lb/>1792. 11 a maintenant 80 ans et 9 mois</entry>. <lb/><entry>4021. Itflontfholon (le générai, comte), compagnon d'exil de Na¬ <lb/>poléon à Sainte-Hélène. L.aut. sig. 31 dée. 1851.1 p. in-8. 2 50 <lb/>4022 !Ioi'»b'&amp;lt;1 «le Galle (le comte), contre-amiral, sénateur. <lb/>L. aut. sig. Paris, 6 nivôse an xn. 1 p. in-4. 2 </entry>» <lb/><entry>4023. lfI«B*at (Napoléon-Achille-Charles-Louis), prince royal des <lb/>Deux-Siciles. Né le 21 janvier 1801. Mort le 15 avril 1847. L. aut. <lb/>sig., à M. le comte... Londres, 2 sept. 1839.2 gr. p. in-4. 10 » <lb/>Le nouveau malheur qui vient de le frapper le ramène encore <lb/>une fois en Europe. 11 est presque indispensable pour leurs affaires <lb/>de famille qu'il revoie ses soeurs dont il est séparé depuis 17 ans... <lb/>11 faut donc qu'il obtienne du gouvernement français l'autorisa¬ <lb/>tion do traverser la France... 11 le prie donc de faire parvenir sa <lb/>demande au roi .</entry>. <lb/><entry>4024. IMya'OBi (François), conseiller du roi, trésorier général de <lb/>France. Quitt. sig. (sur pareil.) 1590 . 2 </entry>» <lb/><entry>4025. ffltoiitmoB'caicy (François do), abbé de Molcsme. Quitt. <lb/>sig. (sur parch.) 1620. 2</entry> » <lb/><entry>4026. HoBitsiioreBicy (Georges do), quitt. sig. (surpar.) 1651. 2</entry> » <lb/><entry>4027. i1loiitmoi*cncy (François de), et Marie de Montmorency. <lb/>Quitt. sig. (sur parch.) 1658. 2</entry> » <lb/><entry>4028. .lloiitniofl'CBicy (Léon de), chevalier, premier baron chré¬ <lb/>tien, en France, et dame Marie-Madeleine de TEstoille de Mont-<lb/>briseuil, son épouse. Quitt. sig. (sur parch.) 1704. 2 50</entry> <lb/><entry>4029. HloBitinorency SËolbccq (le prince de), L. aut. sig., à <lb/>M. .. Bayonne, 5 mai 1725. 4. p. in-4. 6 » <lb/>Lettre intéressante sur l'arrivée prochaine de la reine d'Espagne <lb/>à la frontière de France. «L'entrée de l'Infante en Espagne déler-<lb/>« minera le jour de nostro départ d'içy. M. le marquis doSl-Croix <lb/>« presse sa marche...</entry> » <lb/><entry>4030. lUoiitiiBOB'cncy (le chevalier de). L. aut. sig., à M. Bou¬ <lb/>logne, à Versailles. Paris, 1" avril 1726. 2 p. in-4. Cachet. Cu¬ <lb/>rieuse par l'ortographe. 3 50</entry> <lb/><entry>4031. ^outBiioi'cncy (de). L. aut. sig., à M. de Baselier, valet <lb/>de chambre du roi, et concierge de son château de la Meute, à la <lb/>Meute. Paris, 23 nov. 2 p. in-8. Cachet. 2 50</entry> <lb/><entry>4032. Montmorency (Alexandre-Joseph de). Quitt. sig. 1749. <lb/>4 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>1 <lb/>30</entry> <lb/><entry>4033. Montmorency, duc d'Olonne. L. aut. sig., àM.Patenôtre. <lb/>Chûlillon-sur-Loing, le 19 nov. 4760. 2 p. pl. in-4. Cachet. 3</entry> » <lb/><entry>4034. Montmorency (le comte de). L. aut. sig., à M... Paris, <lb/>3 juin 4761. 1 p. in-4. ' 2 80</entry> <lb/><entry>4033. Montmorency, duc de Boutteville. L. aut. sig., à M... <lb/>Château de Doullens,8 juin 4762. 1 p. in-4. 3 » <lb/>Mourant de la poitrine, sans nul secours pour diminuer ses <lb/>souffrances continuelles, il demande les effets de la grâce qu'il a <lb/>demandée</entry>. <lb/><entry>4036. Montmorency prince de Robecq. L. aut.sig., à M. Bignon, <lb/>prévôt des marchands de la ville de Paris. Paris, 4 janvier 1771. <lb/>4 p. pl. et demie in-4. 2 50 </entry><lb/><entry>4037. Montmorency-Laval (Louis-Joseph de), évéque deMctz, <lb/>grand aumônier de France. L. aut. sig., àw... Paris, 2 mars 4775. <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50</entry> <lb/><entry>4038. Montmorency (le duc de), L. aut. sig. Paris, 46 octobre <lb/>1814. Demi-page in-4. 2</entry> » <lb/><entry>4039. Montmorency (l'abbé de), b. aut. sig., à M. Lamy. Paris, <lb/>1 p. in-48. Cachet. Intéressante. 2 50</entry> <lb/><entry>4040. Montmorency (Madeleine de Sanois, duchesse de), femme <lb/>du connétable Anne de Montmorency. Pièce sig. (sur pareil.) et <lb/>contre-signée De la Haye. Chantilly, 25 oct. 4583. Très-belle pièce <lb/>avec cachet bien conservé. ' 10 » <lb/>Elle commet, ordonne et dépu te Denis Pernot, pour faire et exé¬ <lb/>cuter l'état et office d'huissier-général du duché de Montmo¬ <lb/>rency, etc</entry>. <lb/><entry>4041. Montmorency (Diane de France, fille et soeur légitimée <lb/>de rois, duchesse d'Angouléme, duchesse de), comtesse de Pon-<lb/>thieu. Quitt. avec deux lignes aut. sig. 2 août 1600. 4 p. in-fol. 4 </entry>» <lb/><entry>4042. Montmorency (Marie de), vicomtesse de Melun, et François <lb/>de Montmorency, son mari. Quitt. sig. (sur pareil.) 1660. 2</entry> » <lb/><entry>4043. Montmorency (Angélique-Elîsabelh de Vienne, femme de <lb/>François de), comte de Bouucville, bailly et gouverneur de Senlis. <lb/>Quitt. sig. (sur pareil.). 2</entry> » <lb/><entry>4044. Monlmorency-Lnxemliourg (Angéliquc-Cunégonde, <lb/>princesse de), veuve de Henri, légitimé de Bourbon, prince de <lb/>Neufchàtel et de Valengin. Quitt. sig. (sur pareil.) 4700. 2</entry> » <lb/><entry>4045. Montmorency (Marie-Madeleine de l'Estoillc de Montbri-<lb/>seuil, baronne de), femme de Léon de Montmorency. Quitt sig.,et <lb/>sig. par son mari, (sur pareil.) 1704. 2</entry> » <lb/><entry>4046. Montmorency-Laval (Marie-Louise-Angélique de Bar-<lb/>berin do Rcignac, marquise de). 1° Traité approuvé et sig. avec <lb/>une dame de. Balzac. Paris, 44 mars 4773. 4 p. et quart in-4. Cu¬ <lb/>rieux. -2" L. aut. sig. à M... Versailles, 49 mars 4772. 3 p. pl. <lb/>petit in-48. Curieux. 4</entry> » <lb/><entry>4047. Montmorency-Laval (Marie-Louise de), abbesse de <lb/>Montmartre, mise :&amp;gt; mort pendant la révolution. 1° Nomination <lb/>sig. de procureur de l'abbaye de Montmartre (sur pareil, en mau¬ <lb/>vais état). 4767. -2° L. aut. sig. Montmartre, 30 juillet 4784. <lb/>4 p. in-4.</entry> <lb/><entry>4048. Montmorency Montmorency (madame la duchesse <lb/>de). L. aut. sig., à M... Crécy, par Dreux, 44 juillet 1784. 1 p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50</entry> <lb/><entry>4049. Montmorency-Laval (Anne-Jeanne-Louise de), certi¬ <lb/>ficat de vie sig. Brisay, 2nov. 1791, 1 p. in-4. 1 50</entry> <lb/><entry>4050. Montmorency (madame de), née de Matignon. !.. ani. <lb/>sig., au ministre des finances. Paris, 24 déc. 1806. 1 p. pi. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50</entry> <lb/><entry>4051. Montmorency (madame la princesse de). L. aut. sig., à <lb/>M. le vicomte de Montmorency. Paris, 6 déc. 1815. 2 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>4052. Montmorency (madame de). L. aut. sig., à M. le vicomte <lb/>de Montmorency. F.tanipes, 26 mars 1816. 2gr. p. in-4. Cur. 2 &amp;gt;&amp;gt</entry>; <lb/><entry>4053. Mont morency (madame la comtesse de), née de //archies. <lb/>L. aut. sig., à M. le comte... Paris, 20 janvier 1817. 2 p. in-4. 2</entry> » <lb/><entry>4054. Montanorcncy-Liixcmboiirg (Anne-Françoise-Char-<lb/>lotte de), femme de Léon, duc de Montmorency. L. sig. Paris, <lb/>22 sept. 1818. 1 p. in-fol. 1 50</entry> <lb/><entry>4955. Montmorency (madame la comtesse de), née de Luynes. <lb/>L. aut. sig. 21 nov. 1818.1 p. pl. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>4056. Monstalon, auteur de la Morale des poëtes, du Lycée de la <lb/>jeunesse, etc. L. aut. sig. 18 juillet 1813. 1 p. pl. in-8. 2 </entry>» <lb/><entry>4057. Napoléon Ier. 1® Sa signature A', au bas d'un renvoi au <lb/>ministre des finances. 1810. in-4. -2° Sa signature Bonaparte, <lb/>découpée. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>4058. Notoire (Charles-Joseph), dessinateur, peintre, directeur <lb/>de l'Académie de France à Rome. Né à Nîmes (Gard). L. aut. sig., <lb/>à M. Antoine Duchcsne. Rome, 21 décembre 1751. 3 p. pl. <lb/>in-4. <lb/>7 <lb/>50 </entry><lb/><entry>4059. Nandet (Joseph), administrateur de la Bibliothèque impé¬ <lb/>riale, membre de l'Institut. L. aut. sig. Paris, 12 février 1830. 2 <lb/>p. in-4, Porlr. lith. in-fol. 2 50 </entry><lb/><entry>4060. Nicolo, compositeur. 1° Petit billet de deux lignes aut. sig. <lb/>9 août 1815. -2» Deux pages de musique aut. -Son album de <lb/>poche relié en maroquin avec des notes, et des notes musicales, <lb/>à l'encre et au crayon. 10</entry> » <lb/><entry>4061. Nourrit (Adolphe), célèbre chanteur de l'Opéra. L. aut. <lb/>sig., à Madame Duflot Maillard, à Marseille. Naples, 29 septembre <lb/>1838. 2 p. pl. in-8. Jolie lettre. 7 » <lb/>Il voudrait bien sincèrement pouvoir la guider par ses conseils <lb/>pour obtenir un engagement en Italie. Mais, bien qu'il habite ce <lb/>pays depuis huit mois, il est assez peu initié dans les usages du <lb/>théâtre... 11 faudrait savoir si Rossini esta Milan, et lui écrire en <lb/>lui faisant parler.,. Pourquoi il ne peut lui donner un bon conseil <lb/>sur sa profession</entry>. <lb/><entry>4062. Noblesse (Manuscrits sur la). <lb/>1° Traité de la noblesse. Ceux qui ont cscrit à fonds de la no¬ <lb/>blesse conviennent qu'elle participe du droit naturel, du droit des <lb/>gens et du droit civil. 29 gr. p. pl. gr. in-fol. Ecriture du <lb/>xvii* <lb/>siècle. <lb/>7 <lb/>50 <lb/>2° Edit qui confirme dans la noblesse, moyennant finance, les <lb/>annoblis depuis Tannée 1745 et leurs descendants. Copie. 6 gr. <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>3 <lb/>» <lb/>3° De la noblesse, qui peut être considérée sous deux vues dif¬ <lb/>férentes, ou par rapport au droit public, ou par rapport au droit <lb/>des particuliers... 26gr. p. in-fol. 7 50 <lb/>4» Réllexions sur les charges qui donnent la noblesse. 14 p. <lb/>et <lb/>demie <lb/>in-fol. <lb/>2 <lb/>50 <lb/>5° Requête du Parlement de Paris au régent, en 1722, tou-<lb/>chant la noblesse de la robe. 15 p. in-4. Curieux document. 7 50 <lb/>6® Idée. Création d'un état intermédiaire entre la noblesse et <lb/>le peuple. 18 juin 1779.10 p. et demie in-4. 2 50 <lb/>7° Preuves de noblesse (sur les). 7 p. et demie in-4. 2 50</entry> <lb/><entry>4063. Onslow (Georges), compositeur. L. aut. sig., à M. Laurent. <lb/>Clermont, 2 février 1848. 1 p. et demie in-8. 3</entry> » <lb/><entry>4064. Orléans de la Motte (Louis-François-Gabriel), évéque <lb/>d'Amiens. Né à Carpentras. L. aul. sig. Amiens, 1er mai 1762. 1 p. <lb/>in-4. Cachet. Affaires d'intérêt du diocèse. 5</entry> » <lb/><entry>4065. Paisiello, célèbre compositeur. L. aut. sig. (en italien), à <lb/>M. Grégoire, au Conservatoire impérial de musique. Naples, <lb/>22 juillet 1813. 3 gr. p. pl. in-4. Intéressante. 15 </entry>» <lb/><entry>4066. Palmcrston (lord), premier ministre d'Angleterre. L. <lb/>aut. sig. (en français), au général comte Sébastiani. 12 sept. <lb/>1835. 4 p. pl. in-8. 12 » <lb/>Lettre importante au sujet du traité conclu à Vienne le 3 mai <lb/>1815, entre la Russie et la Prusse, sur la proposition du gouver¬ <lb/>nement russe de forcer les Grecs qui voudraient émigrer à vendre <lb/>leurs propriétés... «11 est évident que la Russie voudrait, autant <lb/>« que possible, empêcher tout rapprochement entre les Turcs et les <lb/>« Grecs, et, dans celte vue, elle désire forcer les Turcs à quitter <lb/>« la Grèce, et les Grecs à quitter la Turquie. Mais c'est de notre <lb/>« intérêt d'établir des relations d'amitié entre la Grèce et la Tur-<lb/>« quie... </entry>» <lb/><entry>4067. Panat (le chevalier de), contre-amiral. L. aut. sig., à Mgr... <lb/>Paris, 13 janvier 1829.1 gr. p. in-fol. 2 50 </entry><lb/><entry>4068. Philippe BEE. roi d'Espagne. Décret de 8 lignes aut. (en <lb/>espagnol), sur un rapport du conseil de la guerre, sur la dé¬ <lb/>tention qui avait été faite dans le port du passage, de quelques <lb/>navires français. 10 octobre 1620. 3 p. et demie in-fol. 10</entry> » <lb/><entry>4069. Plaisaucc (le duc de), grand chancelier de la Légion <lb/>d'honneur. Mort en 1859. L. aut. sig., au chancelier de France. <lb/>Le Quesnoy, 12 août 1840. 1 p. in-4. 2 50 </entry><lb/><entry>4070. Plcvillc-lc-Pcllcy, vice-amiral, ministre de la marine. <lb/>L. aut. sig., au citoyen Baudouin, agent maritime, à Cher¬ <lb/>bourg. Cherbourg, 14 ventôse an IV. lp.pl. et demie in-4. Af¬ <lb/>faires maritimes. (Quelques taches de cire). 3</entry> » <lb/><entry>4071. B'iouvici* (Edouard), littérateur, auteur dramatique. L. aut. <lb/>sig. 27 mars 1853. 1 p. in-8. 1 50</entry> <lb/><entry>4072. Prudent (Emile), pianiste. L. a. s. 1841. 1 p. pl. in-8.1 50</entry> <lb/><entry>4073. Kcflcxions sua* la foi. Manuscrit (attribué à l'abbé <lb/>Jobinot). 12 gr. p. pl. in-4. 5</entry> » <lb/><entry>4074. lfiochainbcati (J.-B.-D. de Vimeur de), maréchal de <lb/>France. L. aut. sig., à Madame... Paris, 24 janvier 1757, 1 p. pl. <lb/>et demie in-4. Petite déchirure au bas de la marge extérieure. 6</entry> » <lb/><entry>4075. Roy (le comte), ministre des finances. L. aut. sig., à M. le <lb/>comte Clément de Ris. Paris, 17 avril 1825. 1 p. pl. in-4. 1 50</entry> <lb/><entry>4076. Saintinc, littérateur. L. aut. sig. 16 mars. 1 p. in-8. 1 25</entry> <lb/><entry>4077. Salvandy, littérateur, membre de l'Académie française, <lb/>ministre. L. aut. sig. Château de Faures. 27 août 1826. 1 p. <lb/>pl. et demie in-4. Curieuse. 2 50 </entry><lb/><entry>4078. Sautcrrc, commandant général de la garde nationale de <lb/>Paris au moment de la mort de Louis XVI. L. sig. 4 avril 1793. <lb/>1. p. in-fol. Tête imprimée. 2 50 </entry><lb/></body>
	</text>
</tei>
