<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="form.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="form.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><form><name>Jugement de Louis XVI</name></form><form><name>Impératrice Joséphine</name></form><form><name>Baptême du Roi de Rome</name></form><form><name>Napoléon. 1815. Retour de l'Ile d'Elbe</name></form><form><name>Napoléon ler</name></form><form><name>Seconde Restauration</name></form><form><name>Albuquerque (Gabriel V, duc d'</name>), <desc>vice-roi de Navarre, gouverneur du Milanais, <lb/>mort en 1571</desc></form><form><name>Arago (Dominique François</name>), <desc>l'un des plus grands savants du 19e siècle. La physi¬ <lb/>que et l'astromie lui doivent de précieuses découvertes, membre de l'Académie des <lb/>Sciences (1786-1853</desc></form><form><name>Aragon (Don Charles d'</name>), <desc>duc de Terranova, prince de Castelnuovo, gouverneur de <lb/>Milan, général du Roi Philippe II en Italie</desc></form><form><name>Arese (comte François</name>), <desc>homme politique italien, qui fut envoyé à Paris en juillet 1861, <lb/>pour remettre à l'Empereur l'acte législatif qui conférait le titre de Roi d'Italie au <lb/>Roi Victor-Emmanuel. Né en Lombardie en 1806, m. à Rome en 1881</desc></form><form><name>Aste (Ipolito d'</name>), <desc>célèbre poète tragique, auteur de Lucrèce (1806-1869)</desc></form><form><name>Barre (Jean de</name>), <desc>général</desc></form><form><name>Bartet (Jeanne-Julia Regnault, dite</name>), <desc>charmante actrice de la Comédie Française</desc></form><form><name>Bernhardt (Sarah</name>), <desc>artiste dramatique (1844-1923</desc></form><form><name>Berry (Charles-Ferdinand, duc de</name>), <desc>frère du duc d'Augoulême, fils de Charles X et <lb/>de Marie-Thérèse de Savoie. Né en 1778, m. en 1820</desc></form><form><name>Berry (Marie-Caroline de Bourbon-Naples, duchesse de</name>), <desc>épouse de Charles Ferdi¬ <lb/>nand, duc de Berry, second fils de Charles X; femme énergique qui essaya en 1832, <lb/>de soulever la Vendée contre le gouvernement de Louis-Philippe. Elle eut pour fils <lb/>le comte de Chambord (1798-1870</desc></form><form><name>Berryer (Antoine-Pierre</name>), <desc>célèbre orateur légitimiste, qui prit avec son père et <lb/>M. Dupin la défense du maréchal Ney</desc></form><form><name>Bertrand. (Henri-Gratien, comte</name>), <desc>général, grand maréchal du palais de Napo¬ <lb/>léon Ier, qu'il accompagna à Sainte-Hélène. Né en 1773, m. en 1844</desc></form><form><name>Brémontier (Nicolas-Thomas</name>), <desc>ingénieur à qui l'on doit l'idée de fixer, à l'aide de <lb/>semis de pins, les dunes de la Gascogne, qui menaçaient d'ensevelir dans leur mar¬ <lb/>che des villages entiers (1738-1809</desc></form><form><name>Bornier (Henri de</name>), <desc>célèbre écrivain de l' Acad. fr</desc></form><form><name>Boussenard (M.</name>), <desc>voyageur, auteur du Tour du Monde par un gamin de Paris, <lb/>aventures périlleuses de trois Français au pays des Diamants</desc></form><form><name>Brial (M.-J.-J. Don</name>), <desc>savant bénédictin et écrivain, membre de l'Institut (1743-1828</desc></form><form><name>Broglie (Victor-Maurice, comte de</name>), <desc>maréchal de France (1724), (1647-1727</desc></form><form><name>Calco (Bartolomeo</name>), <desc>célèbre secrétaire ducal, secrétaire des ducs de Milan au <lb/>XVe siècle, diplomate et littérateur</desc></form><form><name>Camerani (Barthélemy</name>), <desc>acteur de la Comédie italienne</desc></form><form><name>Campbell (George-Douglas</name>), <desc>duc d'Argyll, lord écossais, m. en 1847</desc></form><form><name>Carron (l'abbé G.-T.-J.</name>), <desc>célèbre philanthrope, auteur d'excellents ouvrages. Il fut le <lb/>bienfaiteur des émigrés en Angleterre (1760-1821</desc></form><form><name>Charles Emmanuel Ier</name>, <desc>duc de Savoie, «dit le Grand</desc></form><form><name>Châtillon (Alexis-Henri, de Chastillon, marquis de</name>), <desc>général. Il fut capitaine des <lb/>gardes du corps de Philippe de France, lieutenant-général des armées du Roi, ins¬ <lb/>pecteur général de la cavalerie. Il épousa en 1685 Marie Rosalie de Brouilli, dame <lb/>d'atours de la duchesse d'Orléans</desc></form><form><name>Chaumelis (Nicolas</name>), <desc>conseiller du roi, receveur des finances en la généralité de <lb/>Bourgogne</desc></form><form><name>Claretie (Jules</name>), <desc>romancier et auteur dramatique, de l'Acad. fr. (1840-1913</desc></form><form><name>Clavière (Etienne</name>), <desc>écrivain et homme politique, ministre des finances sous Louis XVI <lb/>(1735-1793</desc></form><form><name>Comte (Auguste</name>), <desc>mathématicien et philosophe, fondateur du positivisme (1798-1857</desc></form><form><name>Consalvi (Mgr Hercule</name>), <desc>cardinal, secrétaire d'Elat de S. S. Pie VIl</desc></form><form><name>Coppée (François</name>), <desc>célèbre poète et auteur dramatique. Poète des humbles, il a trouvé <lb/>dans l'élégie intime ses inspirations les plus personnelles (1842-1908</desc></form><form><name>Costes (Dieudonné</name>), <desc>le célèbre aviateur</desc></form><form><name>Courtanvaux (Le Tellier, marquis de</name>), <desc>commandant les Cent Suisses de la Garde du <lb/>Roi Louis XIV</desc></form><form><name>Courtanvaux (Fr. César, Le Tellier, marquis de</name>), <desc>capitaine-colonel des Cent-Suisses <lb/>de la Garde du Roi, membre de l'Académie des Sciences, né à Paris en 1718, m. en <lb/>1781</desc></form><form><name>Courten (Pierre-Hildebrand</name>),<desc> capitaine d'une compagnie au Régiment suisse de <lb/>Courlen au service de S. Majesté très chrétienne</desc></form><form><name>Dagnan Bouveret (P.-A.-J.</name>), <desc>célèbre peintre qui a traduit avec une réelle poésie <lb/>certaines scènes du Nouveau Testament</desc></form><form><name>Daudet (Alphonse</name>), <desc>célèbre romancier et auteur dramatique, auteur de l'Artésienne <lb/>(1840-1897</desc></form><form><name>Dejoux (Claude</name>), <desc>célèbre statuaire, membre de l'Institut, auteur de Saint-Sebastien <lb/>mourant, le Général Desaix (1732-1816</desc></form><form><name>Delibes (Léo</name>), <desc>compositeur doué d'une imagination fertile et délicate, auteur de <lb/>Lakmé, Jean de Nivelle (1836-1891</desc></form><form><name>Déroulède (Paul</name>), <desc>poète et homme politique, auteur des Chants du Soldat, de Mes-<lb/>sire Du Guesclin (1846-1914</desc></form><form><name>Dierx (Léon</name>), <desc>poète et écrivain délicat et pur, tendre et gracieux (1838-1912</desc></form><form><name>Dolomieu (D.-S.-G.-T. de Gratet de</name>), <desc>chevalier de Malte, minéralogiste, qui fit partie <lb/>de l'expédition d'Egypte el écrivit de remarquables travaux sur les Alpes (1750-1801</desc></form><form><name>Dorchain (Auguste</name>), <desc>poète et auteur dramatique, auteur de Conte d'avril, Vers la <lb/>lumière (1857-1930</desc></form><form><name>Doré (Gustave</name>), <desc>célèbre dessinateur, qui orna avec une grande richesse d'invention <lb/>de nombreux ouvrages : les Fables de La Fontaine, les Contes drolatiques de Balzac, <lb/>la Divine Comédie, de Rabelais, la Bible, Don Quichotte (1833-1883</desc></form><form><name>Dubois (Théodore</name>), <desc>compositeur dramatique et religieux, auteur de Proserpine, <lb/>Paradis perdu (1837-1924</desc></form><form><name>Du Bourg (L. M. du Maine, comte</name>), <desc>maréchal de Franco (1724), (1655-1739</desc></form><form><name>Ducrest (Georgette</name>), <desc>auteur de Mémoires sur l'impératrice Joséphine, nièce de <lb/>Mme de Genlis</desc></form><form><name>Dumaine (L.-F. Persan, dit</name>), <desc>célébré artiste, qui fut un acteur plein de verve et <lb/>d'entrain (1831-1893</desc></form><form><name>Dumas (Alexandre) père</name>, <desc>le célèbre romancier, qui fut le romancier et l'auteur dra¬ <lb/>matique le plus populaire de son temps, doué d'une imagination vive, d'une fécon¬ <lb/>dité inépuisable (1803-1870</desc></form><form><name>Dupin (Charles, baron</name>), <desc>économiste, ingénieur, mathématicien, auteur de Forces <lb/>productives des nations de 1800 à 1851, membre de l'Académie des S iences (1818), <lb/>(1784-1873</desc></form></body>
	</text>
</tei>
