<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dictionarySegmentation.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="dictionarySegmentation.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text><headnote>_ 2 _</headnote> <lb/><body>et sur la révolution que cette découverte peut produire dans les <lb/>sciences et dans les arts. Paris, 1784. 21 p. in-12, br., avec une <lb/>planche.-Essai sur la construction des ballons aérostatiques et <lb/>sur la manière de les diriger, par Guyot. Paris, 1784. 34 ». in-8 br. <lb/>-Essai sur la nautique aérienne, contenant l'art de diriger les <lb/>ballons aérostatiques à volonté et d'accélérer leur course dans les <lb/>plaines de l'air, avec le précis de deux expériences particulières <lb/>de météorologie à faire..., par M. Carra. Paris, 1784. 24 p. in-8, <lb/>avec une planche, br.-L'Art de la guerre changé par l'usage des <lb/>machines aérostatiques. 1784. 24 p. in-12. -Poisson aérien vu <lb/>par les auteurs de l'aérostat placé au moulin de Javelle et par <lb/>M. Montgolfier, dans le courant d'octobre 1788, par Louis Bulliot, <lb/>chanoine de l'église collégiale de Sémur, en Auxois. 1780. 8 p. <lb/>in-4 et 1 pl. grav. -Le Pilote céleste, poème, par M. Arnaud de <lb/>Saint-Maurice. In-8 de 45 p., br. -Questions et conjectures sur <lb/>l'application de l'électricité à l'aérostatique, aux aérostats et à <lb/>l'aérostation. Lettre adressée par la voie du Journal Encyclopédique <lb/>à M. Martin Van-Marum, avec quelques vues sur des ballons pneu¬ <lb/>matiques et sur quelques autres objets de physique, par un ama¬ <lb/>teur. Rodez, 178(5. 20 p. in-8, br. -Voyage historique du globe; <lb/>La Globomanie; Les Projets chimériques, chanson sur les globes; <lb/>Chansons nouvelles, etc. 12 p. in-8. -Lettre à M. de ... sur son <lb/>projet de voyager avec la sphère aérostatique de M. de Montgolfier; <lb/>avec figure. .4 Aéropolis, sur la place des Nues, chez Zephirolin <lb/>le jeune, imprimeur-libraire et relieur de Sa Majesté Aiglonne, <lb/>El se trouve à Paris, chez les marchands de feuilles volantes. <lb/>L'an de la Lune.... 16 p. in-8, br. -Mémoire sur la direction <lb/>des aérostats, lu le 20 thermidor an x, à la Société académique des <lb/>Sciences de Paris, séante au Louvre, par Fel. Iiénin... Paris, an x. <lb/>16 p. in-8, avec une pl. grav. -La Minerve, vaisseau aérien, des¬ <lb/>tiné aux découvertes et proposé à toutes les Académies de l'Europe, <lb/>par le phvsic'cn Robertson. Vienne, 1804. 36 p. in-8. -A Made¬ <lb/>moiselle Élise Garnerin, au sujet de son vol aérostatique exécuté <lb/>à Milan, en avril 1824, par Louis Rccchio. Milan, 1824 (en vers). <lb/>11 p. in-8. -Projet pour la direction de l'aérostat par les oppo¬ <lb/>sitions utilisées, par Pierre Ferrand. Paris, 1835. 31 p. in-8, avec <lb/>une grande planche. <lb/>2° Autographes. -Garnerin aîné et Garnerin jeune, physiciens <lb/>et aéronautes. Quinze lett. et pièces aut. et aut. sig. de 1789 à <lb/>1825, la plupart sur des expériences aérostatiques, de physique, etc. <lb/>Ensemble 26 p. in-8, in-4 et in-fol. -Garnerin (Elisa), aéronaute. <lb/>Dix lett. et pièces aut. et aut. sig., la plupart sur ses ascensions <lb/>aérostatiques. Ensemble 13 lett. et pièces sig., aut., et aut. sig. in-8 <lb/>et in-4, plus quelques pièces imprimées, billets, annonces, etc. <lb/>-Margat (M. et Mme), aéronautes. 28 lett. et pièces, billets, etc., <lb/>aut., sig., et aut. sig., 1817-1819, relatives à des ascensions aéros¬ <lb/>tatiques, etc. Ensemble, 34 ». in-18, in-8 et in-4. -Blanchard <lb/>(Mme), célèbre aéronaute. Billet aut., 1 p. in-4. Pièce sig. à la suite <lb/>d'une de ses descentes en parachute, le 19 novembre 1809. -<lb/>Seize lett. à elle adressées, 1809 à 1811. -Dix pièces, factures de <lb/>fournitures à elle faites. -Blanchard (Jean-Pierre), mari de la <lb/>précédente, aérondutc. Passeport sig. -Relation de son ascen¬ <lb/>sion aérostatique à Lcipsig. 1 p. et demie in-fol.-Autre relation <lb/>aut. 1 n. in-Vr -Billet aut. sic. -L. aut. sig. Allona, en Dane-</body><lb/><headnote>-3 </headnote>-<lb/><body>divers, an ix à 1806. -Relation (imprimée) de sa 51° et dernière <lb/>ascension, et diverses autres pièces impr. et niss. -Gye, aéro-<lb/>naute anglais. L. aut., à M. Didot, 1836. 1 p. in-4. -Le Rallon <lb/>Monstre, vers sur la 228e ascension de M. Green, parVillenavc fils. <lb/>Paris (imprimé), 1837. 4 p. in-8. -Robertson, physicien. L. aut. <lb/>sig., 1817. 2 p. in-4, et pièce aut. 1816, in-4. -Six lett. adressées <lb/>à M. Villenave, sur des expériences. <lb/>3° Portraits, estampes, représentant des expériences aérosta¬ <lb/>tiques.-Le marquis d'Arlandc, premier navigateur aérien. In-fol. <lb/>-Etienne et Joseph Montgolfier. In-4. -Et. Montgolfier. tn-fol. <lb/>-Pilaire de Rozier. Quatre portr., in-8, in-4 et in-iol. -Pilaire <lb/>de Rozier et Romain. Leur mort. In-4. -Charles. Dcau port. in-4. <lb/>-Trente pièces représentant des expériences et ascensions acros-<lb/>tatiques de 1783 à 1783. ln-18, in-8, in-4 et in-fol. Plusieurs sont <lb/>coloriées. <lb/>165 <lb/>» <lb/>Réunion précieuse de pièces rares et intéressantes. <lb/>2. Affr (Denis), archevêque de Paris. Né à Saint-Rome-de-Tarn <lb/>(Aveyron). L. aut. sig., à M. le marquis de Las Marismas (Aguado). <lb/>Paris, 23 février 1840, 2 p. pl. in-4. 4 » <lb/>3. Amyot (Jacques), évêque d'Auxerre, traducteur de Plutarque. <lb/>Né à Melun. Quittance sig., sur vélin, de la somme de trois cents <lb/>livres à lui ordonnée par le roi pour les gages de son état de grand-<lb/>aumônier de Sa Majesté durant lo quartier de juillet, août et sep¬ <lb/>tembre <lb/>1570. <lb/>8 <lb/>50 <lb/>4. Angoulème (Louis-Antoine, duc d'), fils aîné de. Charles X. <lb/>Pièce aut. sig., au sujet de questions soumises au Conseil de guerre <lb/>pour la formation et l'organisation des régiments qui doivent faire <lb/>partie de l'expèd. d'Alger. Paris, 21 avril 1830. 3 p. pl. in-8. 15 » <lb/>3. Barnave, célèbre orateur de l'Assemb. Nation, de 1789. Né à <lb/>Grenoble. Plan d'études d'hist. Mss. aut. (inédit). 70 p. in fol. 75 » <lb/>6. Berthier, sourd-muet, directeur de l'Institution des sourds-<lb/>muets de Paris. L. aut. sig., à M. Bazol. Paris, 14 juin 1818. 1 p. <lb/>pl. et demie in-4. 7 50 <lb/>Il le remercie affectueusement de la note beaucoup trop favo¬ <lb/>rable qu'il a bien voulu mettre dans son bel éloge « du célèbre <lb/>« abbé de l'Epée, inventeur de l'immortelle méthode qui nous rend <lb/>« la vie morale et nous donne la connaissance d'un Dieu juste et <lb/>« bon, créateur de l'univers; en même temps qu'il nous rétablit <lb/>« dans la société.... » <lb/>7. Boileau (Jacques), chanoine de la Sainte-Chapelle de Paris, <lb/>frère de Boileau Despréaux, auteur de : Historia flagellantium, etc. <lb/>L. aut. sig., à M. Francastel. Paris, 2 mai 1704. 1 p. in-4. 7 50 <lb/>8. Bouillon La Grange, physicien-chimiste. L. aut. sig., au <lb/>citoyen Froehot, préfet de la Seine. 1 p. pl. in-4. 3 » <lb/>Au sujet du cabinet de physique de l'école centrale du Panthéon. <lb/>9. Bourotte (dom), bénédictin. L. aut. sig., à M. de Carrière. <lb/>Paris, 20 mars 1771. 1 p. pl. in-4. Cachet. 3 50 <lb/>40. Bouton, peintre du Diorama. L. aut. sig., à M. Bazilc, à Ton¬ <lb/>nerre. 1 p. pl. in-4. 11 lui parle de ses tableaux. 3 50 <lb/>41. Catherine de Médicis, reine de France. L. aut. sig., à <lb/>Monsieur le Conestable. Sans date. 3/4 de p. in-fol., rognée presque <lb/>jusqu'à la marge intérieure. 20 » <lb/>Elle l'entretient au sujet d'un prisonnier, et lui dit que le roi son <lb/>fils est allé courir un sanglier qu'il a fait mener au parc. </body><lb/><headnote>-4 </headnote>-<lb/><body>12. Cazotte (Jacques), littérateur et poëte. Né à Dijon.. L. aut., à <lb/>M. Ponteau, 20 avril 1792. 2 p. pl. in-8. Curieuse lettre. 12 » <lb/>Ce pauvre roi de Suède est-il mort? est-il vivant? « Je n'étais <lb/>« donc pas mort le 29 de mars comme l'annonçait le Moniteur et <lb/>« les autres pamphlets de la même clique.» <lb/>13. Charlet, peintre, dessinateur. L. aut. sig., au colonel Castre. <lb/>4 p. in-4. « .... La mère Furet a versé dans la diligence de Gas-<lb/>« cogne sur la route de Blague.» 3 50 <lb/>14. Court de Gébelin (Antoine), auteur de : Le Monde primitif, etc. <lb/>Né à Nîmes. L. aut. sig., à M. Duchesne. 15 juin 1782. 1 p. in-4. <lb/>Pièce de l'Isographie. 7 50 <lb/>15. Daveau perruquier, poëte. L. aut. sig., à M. La Bouïsse. Cas-<lb/>telnaudary, 13 décembre 1840. 1 p. in-4. 2 50 <lb/>16. Des Moletz (Pierre-Nicolas), littérateur, bibliothécaire des <lb/>Pères de l'Oratoire, à Paris. L. aut. sig., à l'abbé de Conti. Paris, <lb/>18 janvier 1730. 4 p. pl. in-4. 25 » <lb/>Lettre curieuse au sujet des querelles religieuses du temps. -<lb/>Les Jésuites blasphémateurs. -Le diocèse de Paris mis en com¬ <lb/>bustion par la mort du cardinal de Noailles. -L'apologie du Père <lb/>Le Courra;er.-Ouvrages publiés, saisis... Le troisième elle plus sot <lb/>de touls fait plus de bruit que les deux autres, parce qu'il s'est débité <lb/>à Paris publiquement, avec l'approbation de deux évêques. « C'est <lb/>« la vie de soeur Marguerite Alacoque, religieuse d'un couvent de <lb/>« la Visitation, nommé Paray le Monial, diocèse d'Autun. Cette vie <lb/>« est remplie de menus faits, pratiques de dévotion, visions, purc-<lb/>« ment visions, que l'évêque nous donne comme des choses avé-<lb/>* rées, inspirées même, comme prophéties de l'Ancien et du Nou-<lb/>« veau Testament, et les miracles vrais ou faux de la béate, comme <lb/>« aussi avérés que la résurrection de J.-C. Mais ce que les petits <lb/>« maîtres y admirent ce sont une infinité d'expressions auxquelles <lb/>« sans doute l'évêque de Soissons n'a pas fait attention en écrivant, <lb/>a. car c'est lui qui est auteur du livre, et qui leur fournissent les <lb/>« idées les plus obscènes.... » <lb/>17. Doche (Madame), actrice du théâtre du Vaudeville. L. aut. sig., <lb/>à Madame Dorval. 1 p. in-8. 2 50 <lb/>18. Ducis (Jean-François), auteur dramatique, membre de l'Aca¬ <lb/>démie française. Né à Versailles. L. aut. sig., à Bernardin de Saint-<lb/>Pierre. Versailles, 15 ventôse 1804. 3 p. pl. in-4. 13 50 <lb/>Touchante lettre sur sa situation et celle de sa bonne. Ce qui <lb/>dépend de lui, c'est d'avoir soin d'elle, c'est de la garder près de <lb/>lui dans sa pauvreté, dans sa vieillesse et dans sa cécité; « mais <lb/>« ce sera le plus doux charme de ma sollicitude de voir cette res-<lb/>« pcctable et pieuse fille aller, venir, tourner autour de la table <lb/>»'de mon travail, son béton à la main, bénissant Dieu des secours <lb/>« que je lui donne et essuyant quelques larmes de scs veux qui <lb/>« ne verront plus.... » <lb/>19. Frederick Lemaître célcbrè acteur. L. aut. sig., à M. Gentil, <lb/>directeur du second Théâtre Français. 1823. 1 p. pl. in-4. 5 » <lb/>20. Galland (Antoine), traducteur des Mille et une Nuits. Né à <lb/>Rollot (Somme). L. aut. sig., à l'abbé Du Bos. Paris, 24 avril 1693. <lb/>1 p. pl. gr. in-8. Au sujet de la publication du Ménagiana qui <lb/>prend de la vogue. 16 » <lb/>21. Grosley, avocat, littérateur. Né à Troyes. L. aut. sig., à son <lb/>ami... Paris, 16 juin 1759. 2 p. pl. in-4. Curieuse. 7 50</body> <lb/><headnote>-5 -</headnote><lb/><body>22. Henri d'Albret, roi de Navarre, grand-père d'Henri IV. <lb/>Lettre avec la souscription d'une ligne aut. sig., à M. le Lieutenant <lb/>du roi, en Guyenne. Pau, 30 décembre 1549. 1 p. in-4. 8 » <lb/>Au sujet de la nomination par le roi de France du sr du Hodet <lb/>au titre de capitaine de la ville de Sainte-Foix. <lb/>23. Joanny (Jean-Bernard Brisebarre, dit), acteur sociétaire du <lb/>Théâtre Français. Né à Dijon en 1775. Mort en 1849. <lb/>« Journal théâtral de mes représentations à dater du mardi <lb/>« 1er août 1809.... jusqu'au 19 avril 1824. » Trois cahiers aut. gr. <lb/>in-fol., comprenant 285 p. pl.-Plus, le même Journal comprenant <lb/>36 feuillets détachés, ou 72 p. pl. gr. in-fol. (mais avec des feuillets <lb/>manquants et faisant lacune), du dimanche 2 mai 1824 au mercredi <lb/>15 avril 1846, avec cette mention : « Comédie française. -Le vieil <lb/>« Horace.-Cette représentation de retraite, plus flatteuse que lu-<lb/>« crative, a honorablement terminé ma carrière. » <lb/>Ce journal, régulièrement tenu, est une appréciation des plus <lb/>singulières et des plus curieuses de son talent dramatique et de <lb/>ses effets brillants ou médiocres à chaque représentation et dans <lb/>chaque rôle sur le public, à Paris, dans les villes de la province <lb/>et de l'étranger où il a été appelé à donner des représentations. <lb/>Il y reproduit quelques-unes des pièces de vers qui lui ont été <lb/>adressées après des représentations solennelles. La période de 1809 <lb/>à 1824 de ces curieuses confidences est la plus détaillée et la plus <lb/>intéressante; cependant la seconde (quoique incomplète) est aussi <lb/>très-intéressante, surtout en ce qui concerne les premières repré¬ <lb/>sentations d'Hernani, au Théâtre Français. 175 » <lb/>24. La Rochefoucauld (François VI, duc de), le célèbre auteur <lb/>des Maximes. L. aut. sig., à Mlle de Scudéry. Paris, 22 août... <lb/>2 gr. p. pl. et quart in-4. Cachets et soies. Très-belle lettre. 200 » <lb/>11 a bien des pardons à lui demander de n'avoir pas mieux fait <lb/>son devoir sur le mal qu'elle a eu, il ne l'a point su dutout, et il <lb/>est si peu en état de faire ce qu'il voudrait, quelle aura sans doute <lb/>la bonté de ne pas croire que ce soit sa faute s'il est quelquefois <lb/>si longtemps sans avoir l'honneur de lui écrire.... <lb/>25. Letbeuf (l'abbé Jean), chanoine d'Auxerre, auteur d'un grand <lb/>nombre d'ouvrages sur l'histoire de France. Né à Auxerre. L. aut. <lb/>sig., à M. Fend, doyen de l'église métropolitaine de Sens. Auxerre, <lb/>21 juin 1715. 3 gr. p. pl. in-4. 25 » <lb/>Lettre intéressante au sujet des conférences qui se sont tenues à <lb/>l'archcvéché de Sens à l'occasion du nouveau bréviaire et missel.... <lb/>Saints qui ont été ajoutés; saints qui ont été retranchés, etc. <lb/>26. Le Cat (Cl.Nic.), célèbre médecin. L. aut. sig., à Wille, graveur. <lb/>Rouen, 5 mars 1756. 2 p. in-4. Cachet. 3 50 <lb/>Sur ses charmants ouvrages qu'il a reçus. <lb/>27. Louis VII, roi de France. Charte (sur parchemin) en latin, <lb/>avec son monogramme. 28 août 1170. Gr. p. in-fol., avec les lils <lb/>de soie verte qui retenaient le sceau du roi. Superbe et précieuse <lb/>pièce. Singulière et belle écriture. Avec une copie moderne et la <lb/>traduction en français. 100 » <lb/>Fondation d'une rente perpétuelle de vingt livres sur son cens <lb/>du château de Nanthon, en faveur de l'église de la cité de Sébaste <lb/>(Samarie), qu'il a visitée, et dans laquelle repose (et au lieu où <lb/>fut décapité) le précurseur du Seigneur, le bienheureux Jean-<lb/>Baptiste...</body> <lb/><headnote>-6 -</headnote><lb/><body>28. Louis XVI, roi de France. Pièce de comptabilité, signée, avec <lb/>le mot bon. Versailles, 2 juin 1782. Demie-p. in-fol. 4 » <lb/>20. Louis-Philippe Ier, roi des Français et sa famille <lb/>Sa signature originale et celle des membres de sa famille, sur le <lb/>« Registre de souscription à la galerie numismatique des rois de <lb/>« France, destiné à conserver le nom des souscripteurs qui, par <lb/>« leur concours, ont contribué à élever ce monument national : » <lb/>Paris, <lb/>1809. <lb/>800 <lb/>» <lb/>Ce registre, format grand aigle, est relié (par Simier) avec une <lb/>magnificence vraiment royale. Les ornements (coins, fermoirs et <lb/>dos), sont en cuivre doré, la couverture est en velours cramoisi, <lb/>les tranches dorées. Une gaîne en velours cramoisi et un fort étui <lb/>recouvert de cuir renferment ce précieux volume qui contient <lb/>156 feuillets, avec cartouche lithographié dans lequel se trouvent <lb/>reproduites quatre des médailles (laces et revers) : Henri IV, <lb/>Louis XIV, Napoléon et Louis-Philippe. <lb/>Le premier feuillet se compose du titre avec ornements riches <lb/>et variés, dessiné» et peints (en or et en couleur) par M. Jolimont. <lb/>Le second contient la préface explicative du registre et du but de <lb/>l'entreprise (jolie écriture avec ornements peints). Le troisième et <lb/>les suivants, au nombre de douze (avec chacun des dessins et des <lb/>ornements différents peints en or et en couleurs), sont signés par un <lb/>des membres de la famille royale en commençant par le roi. (Le Roi. <lb/>-La Reine.-La princesse Adélaïde, soeur du Roi.-Le duc d'Or¬ <lb/>léans.-La princesse Hélène, duchesse d'Orléans.-Léopold 1er, roi <lb/>des belges. -Louise, reine des Belges. -La princesse Clémentine. <lb/>-Le duc de Nemours.-Le prince de Joinville. -Le duc d'Au¬ <lb/>male.-Le duc de Montpcnsier.) Les 142 qui suivent (non encore <lb/>signés) sont aussi coloriés, mais uniformément et sur les dispo¬ <lb/>sitions du cartouche. <lb/>Une circonstance touchante et bien douloureuse se rattache à <lb/>ce précieux volume. Il n'est pas complet. Le Roi qui voulait y ap¬ <lb/>poser sa plus belle signature le garda pendant plus d'un an. La <lb/>princesse Marie mourut dans cet intervalle. La feuille qui était <lb/>aussi préparée pour elle fut enlevée par ordre de la reine, afin <lb/>d'éviter à son royal époux, au momentoù il se déciderait à signer, <lb/>la douleur de remarquer la place où devait aussi signer* leur <lb/>fille chérie. <lb/>30. Mahmoud lII, empereur des Turcs. Né en 1785. Mort en 1839. <lb/>Firman en langue turque, revêtu de son monogramme impérial. <lb/>Belle pièce sur papier fort. Gr. in-fol. In plano. 15 » <lb/>31. Marcellus (le comte de), pair de France, littérateur, publiciste. <lb/>Né à Marcellus (Lot-et-Garonne). Litanies de la sainte Vierge, tra¬ <lb/>duites en vers et paraphrasées en forme d'Ode sacrée. ( Hommage à <lb/>Notre-Dame de Verdelair.) 3 gr. p. pl. et quart aut. in-4. 10 » <lb/>32. IWérlïaîia, astronome, membre de l'Institut. Né à Laon. L. aut. <lb/>sig., à Lavoisier. Cantpredon, 4 sept. 1792. 4 gr. p. pl. in 4. 6 » <lb/>Lettre intéressante sur ses voyages cl ses travaux pour déter¬ <lb/>miner la méridienne depuis Dunkerque jusqu'à Barcelonne. <lb/>33. Numismatique. Catalogue des médaillons et des médailles <lb/>principales du cabinet de M. Foucault, maître des requêtes, inten¬ <lb/>dant de justice, police et finances do Caen. 130 p. in-4 d'une <lb/>bonne écriture. -Plus, 25 lett. aut. sig. de M. F. Dron adressées <lb/>à M. Foucault sur la numismatique. Paris, 1692 à 1095. ln-8 et <lb/>in-4. Cachets. Réunion intéressante. 50 »</body> <lb/><headnote>-7 -</headnote><lb/><body>34. Onslow (Georges), célèbre coépositeur de musique. L. aut. <lb/>sig., à M. le baron de Trèmont. Clermont, 2 octobre 1829. 3 p. <lb/>et demie in-4. Lettre intéressante au sujet do la balle qu'il a reçue <lb/>dans le corps (à la chasse) et qu'on n'a pu extraire, etc. 5 » <lb/>35. Parmentier, premier pharmacien des armées. Né à Mont-<lb/>didier. L. aut. sig., à M... Paris, an v. 1 p. in-4. 3 » <lb/>36. Pastorale sancti Gregorij et tractatus de xlii virt. prin-<lb/>cipalibus... Manuscrit du xve siècle, très-bien conservé, sur papier; <lb/>initiales en couleur, bonne écriture. Reliure ancienne (en mau¬ <lb/>vais état), avec clous. 1 vol. (83 feuillets ou 170 pages pleines) <lb/>in-4. Précieux volume. 150 » <lb/>37. Pézénas (Esprit), jésuite physicien et hydrographe. L. aut. <lb/>sig., à M... Avignon, 7 octobre 1772. 3 gr. p. pl. in-4. Lettre très-<lb/>intéressante; toute scientifique. 7 50 <lb/>38. Rancé (l'abbé de), célèbre réformateur de la Trappe. L. sig., au <lb/>Révérend Père... (de la Trappe), 26 sept. 1678. 2 p. pl. in-8. 7 50 <lb/>39. Restaut (Pierre), avocat au Parlement, grammairien. Né à <lb/>Beauvais. L. aut. sig., à M. Duchesne, prévôt des bâtiments du <lb/>Roi. Paris, 11 mai 1733. 2 p. in-4. Cachet. Ecriture à rebours qu'il <lb/>faut lire le papier retourné. 8 50 <lb/>40. Roquefort-Flamericourt, auteur de ; Glossaire de la <lb/>langue romane, etc. 1° L. aut. sig., à M. Villenave. 26 fév. 1826. <lb/>1 p. in-4. Cachet. -2" Notes aut. sur les opinions différentes sur <lb/>le temps et les lieux où les trouvères firent*entendrc les premiers <lb/>essais de poésie qui ont préparé la gloire du siècle de Louis XIV. <lb/>8 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>6 <lb/>» <lb/>41. Rousseau (Jean-Jacques). L. aut., à M. Guy, chez Mme Vve <lb/>Duchesne. 14 mars 1768. 2 gr. p. in-4. Cachet. Celle lettre. 33 » <lb/>42. Royou (Jacqucs-Corentin), historien. Né à Quimper. L. aut. <lb/>sig., à M. de Kérivalant, à Nantes. Paris, 11 décembre 1811. 3 p. <lb/>pl. in-4. Littéraire. 3 50 <lb/>43. Sallé de Chou, député du Cher à l'Assemblée nationale de <lb/>1789. L. aut. sig., à Mme Alabat. Paris, 5 juillet 1789. 3 p. in-4. <lb/>II lui rend compte de la fameuse séance du 4 juillet (abolition des <lb/>titres et privilèges). -Sallé de Chou, père du précédent. L. aut. <lb/>sig., à M. Alabat. Bourges, 11 juillet 1789. 3 p. pl. in-4, au sujet <lb/>de son fils, député, des privilèges de la noblesse, des biens de <lb/>l'Eglise, etc., etc. 7 50 <lb/>44. Sicard (l'abbé), instituteur des sourds-muets. Né au Fousseret, <lb/>près Toulouse. L. aut. sig. Paris, 23 mai. 2 p. in-4. Intéres. 4 » <lb/>45. Vence (ricnri-François de), prévôt de l'église primatiale de <lb/>Nancy, commentateur de la Bible. Né h Parcid-en-Voivre (Lorraine). <lb/>L. aut. sig., à Mme Deshaycs. Nancy, 1er mars 4735. 2 p. pl. <lb/>in-4. Cachet. Intéressante. 7 50 <lb/>46. Vincent de Paul (Saint). L. aut. sig., à M. Duchesne, su¬ <lb/>périeur de la Mission de Crécy. De Saint-Lazare, 2 mai 1642. 1 p. <lb/>in-4 (remontée). Déchirure au bas de la page, produite par l'humi¬ <lb/>dité, enlevant plusieurs lettres de la signature. 70 » <lb/>Il lui demande comment va sa petite compagnie. Le Seigneur <lb/>bénit-il sa Mission? Il n'a pu voir Mgr de Meaux, « il sera bon <lb/>« que vous lui mandiez lestât de la Mission, et que vous le priez <lb/>« de vous monder s'il aura agréable dalcr bénir son oeuvre.... » <lb/>47. Vioménil, maréchal de France. Né à Huppe, en Lorraine. <lb/>L. aut. sig., à Mgr... Joigny, 8 août 1786. 1 gr.p. in-fol. 4 » </body><lb/>
	</text>
</tei>
